好的，我们来详细介绍一下 #二阶常系数齐次线性微分方程 的求解方法。这是一个在数学、物理和工程领域中非常基础且重要的一类微分方程。

### 1. 定义

首先，我们明确一下这类方程的形式。它的一般形式是：
$ay'' + by' + cy = 0$
其中：
*   $y$ 是关于自变量 $x$ 的未知函数，即 $y=y(x)$。
*   $y'$ 和 $y''$ 分别是 $y$ 对 $x$ 的一阶和二阶导数。
*   $a, b, c$ 是**常数**，并且 $a \neq 0$。

各个术语的含义：
*   **二阶 (Second-order)**：方程中最高阶的导数是二阶导数 ($y''$)。
*   **线性 (Linear)**：未知函数 $y$ 及其各阶导数都是一次方，且它们之间没有乘积项。
*   **齐次 (Homogeneous)**：方程的右边等于0。如果右边是一个非零函数（例如 $f(x)$），则称为非齐次方程。
*   **常系数 (Constant-coefficient)**：$y, y', y''$ 前面的系数 $a, b, c$ 都是常数，而不是 $x$ 的函数。

### 2. 核心思想： #特征方程

求解这类方程的关键在于，我们猜测它的解具有指数形式 $y=e^{rx}$。为什么做这个猜测呢？因为指数函数的导数仍然是指数函数，这使得它很可能在求导和线性组合后能够相互抵消，最终等于零。

让我们来验证一下这个猜测：
如果 $y=e^{rx}$，那么：
$y' = re^{rx}$
$y'' = r^2e^{rx}$

将它们代入原微分方程 $ay'' + by' + cy = 0$：
$a(r^2e^{rx}) + b(re^{rx}) + c(e^{rx}) = 0$

提取公因式 $e^{rx}$：
$e^{rx}(ar^2 + br + c) = 0$

因为 $e^{rx}$ 永远不为零，所以要使上式成立，必须满足：
$ar^2 + br + c = 0$

这个代数方程被称为微分方程的**特征方程 (Characteristic Equation)**。它的解（根）$r$ 的值，直接决定了微分方程解的形式。

### 3. 求解步骤与三种情况

求解过程可以归结为以下几步：
1.  根据给定的微分方程 $ay'' + by' + cy = 0$，写出其特征方程 $ar^2 + br + c = 0$。
2.  求解这个二次方程的根 $r_1$ 和 $r_2$。
3.  根据根的不同情况，写出微分方程的**通解 (General Solution)**。

特征方程的根有三种可能的情况，由判别式 $\Delta = b^2 - 4ac$ 决定。

---

#### 情况一：两个不相等的实根 ($\Delta > 0$)

当 $b^2 - 4ac > 0$ 时，特征方程有两个不相等的实根 $r_1$ 和 $r_2$。
在这种情况下，我们找到了两个线性无关的解：$y_1 = e^{r_1x}$ 和 $y_2 = e^{r_2x}$。
根据线性微分方程的叠加原理，它们的线性组合也是方程的解。因此，
#特征方程不相等的实根通解
$y = C_1e^{r_1x} + C_2e^{r_2x}$
其中 $C_1$ 和 $C_2$ 是任意常数。

**示例：** 求解 $y'' - y' - 6y = 0$。
1.  **特征方程**：$r^2 - r - 6 = 0$。
2.  **求解根**：$(r-3)(r+2) = 0$，得到 $r_1 = 3, r_2 = -2$。
3.  **通解**：这是两个  ， 所以通解为 $y = C_1e^{3x} + C_2e^{-2x}$。

---

#### 情况二：两个相等的实根 ($\Delta = 0$)

当 $b^2 - 4ac = 0$ 时，特征方程有两个相等的实根 $r_1 = r_2 = r$。
在这种情况下，我们只通过 $e^{rx}$ 找到了一个解 $y_1 = e^{rx}$。为了构成通解，我们需要找到第二个与 $y_1$ 线性无关的解。通过一种名为“降阶法”的数学方法可以证明，第二个解是 $y_2 = xe^{rx}$。
因此，通解为： #特征方程相等实根通解 
$y = C_1e^{rx} + C_2xe^{rx} = (C_1 + C_2x)e^{rx}$

**示例：** 求解 $y'' + 2y' + y = 0$ (这就是你原题中的方程)。
1.  **特征方程**：$r^2 + 2r + 1 = 0$。
2.  **求解根**：$(r+1)^2 = 0$，得到重根 $r_1 = r_2 = -1$。
3.  **通解**：这是两个相等的实根，所以通解为 $y = (C_1x + C_2)e^{-x}$。

---

#### 情况三：一对共轭复根 ($\Delta < 0$)

当 $b^2 - 4ac < 0$ 时，特征方程有一对共轭复根，形式为 $r = \alpha \pm i\beta$，其中 $\alpha = -\frac{b}{2a}$，$\beta = \frac{\sqrt{4ac-b^2}}{2a}$。
此时，两个解是 $e^{(\alpha+i\beta)x}$ 和 $e^{(\alpha-i\beta)x}$。利用**欧拉公式** $e^{i\theta} = \cos\theta + i\sin\theta$，可以将这两个复数形式的解转换为两个实数形式的线性无关解：$y_1 = e^{\alpha x}\cos(\beta x)$ 和 $y_2 = e^{\alpha x}\sin(\beta x)$。
因此，通解为：
#共轭复根的通解 $y = e^{\alpha x}(C_1\cos(\beta x) + C_2\sin(\beta x))$

**示例：** 求解 $y'' + 4y' + 13y = 0$。
1.  **特征方程**：$r^2 + 4r + 13 = 0$。
2.  **求解根**：使用求根公式 $r = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a}$。
    $r = \frac{-4 \pm \sqrt{16 - 4(1)(13)}}{2} = \frac{-4 \pm \sqrt{16-52}}{2} = \frac{-4 \pm \sqrt{-36}}{2} = \frac{-4 \pm 6i}{2} = -2 \pm 3i$。
3.  **通解**：这里 $\alpha = -2, \beta = 3$。所以通解为 $y = e^{-2x}(C_1\cos(3x) + C_2\sin(3x))$。

### 4. 求解特解

通解中的 $C_1$ 和 $C_2$ 是任意常数，它代表了一族满足该微分方程的函数。在实际问题中，通常会给出**初始条件 (Initial Conditions)**，例如 $y(x_0) = y_0$ 和 $y'(x_0) = y'_0$。利用这些条件，我们就可以确定 $C_1$ 和 $C_2$ 的具体值，从而得到一个唯一的**特解 (Particular Solution)**。

这个过程正是你原题中第二步所做的：
1.  求出通解 $y = (C_1x + C_2)e^{-x}$。
2.  利用条件 $y(0)=4$ 确定了 $C_2=4$。
3.  求出通解的导数 $y'$。
4.  利用条件 $y'(0)=-2$ 确定了 $C_1=2$。
5.  将 $C_1$ 和 $C_2$ 的值代回通解，得到唯一的特解 $y = (2x+4)e^{-x}$。