好的，我们来详细解析这个积分的推导过程。

这是一个非常经典的高等数学积分题目，求解 `∫csc³x dx`。

### 涉及的知识点 (Key Concepts)

1.  **分部积分法 (Integration by Parts)**: 这是求解这个问题的核心方法。其公式为：
    `∫ u dv = uv - ∫ v du`
2.  **三角恒等式 (Trigonometric Identities)**: 推导过程中需要用到 `cot²x` 和 `csc²x` 之间的关系：
    `cot²x = csc²x - 1`
3.  **csc(x) 的基本积分 (Integral of csc(x))**: 推导到后面，会需要求解 `∫csc x dx`，这是一个需要记住的标准积分结果。
    `∫ csc x dx = ln|csc x - cot x| + C`

---

### 推导步骤 (Step-by-Step Derivation)

下面是详细的推导过程，我会用 LaTeX 表示所有公式。

**第一步：拆分被积函数并设定分部积分**

为了使用分部积分法，我们首先将 `csc³x` 拆分成两部分：`csc x` 和 `csc²x`。

`\int \csc^3 x \,dx = \int \csc x \cdot \csc^2 x \,dx`

现在，我们应用分部积分法 `∫ u dv = uv - ∫ v du`。我们令：

*   `u = \csc x`
*   `dv = \csc^2 x \,dx`

然后我们求出 `du` 和 `v`：

*   `du = d(\csc x) = -\csc x \cot x \,dx`
*   `v = \int \csc^2 x \,dx = -\cot x`

**第二步：应用分部积分公式**

将 `u`, `v`, `du`, `dv` 代入分部积分公式：

`\int \csc^3 x \,dx = (\csc x)(-\cot x) - \int (-\cot x)(-\csc x \cot x \,dx)`

简化后得到：

`\int \csc^3 x \,dx = -\csc x \cot x - \int \cot^2 x \csc x \,dx`

**第三步：使用三角恒等式**

我们现在的目标是处理 `∫cot²x csc x dx`。直接积分很困难，所以我们使用三角恒等式 `cot²x = csc²x - 1` 来替换 `cot²x`：

`\int \csc^3 x \,dx = -\csc x \cot x - \int (\csc^2 x - 1) \csc x \,dx`

展开括号内的部分：

`\int \csc^3 x \,dx = -\csc x \cot x - \left( \int \csc^3 x \,dx - \int \csc x \,dx \right)`

`\int \csc^3 x \,dx = -\csc x \cot x - \int \csc^3 x \,dx + \int \csc x \,dx`

**第四步：代数方法求解原积分**

我们发现，原积分 `∫csc³x dx` 同时出现在了等式的左右两边。这是一个典型的“循环积分”问题。我们可以像解代数方程一样来求解它。

将等式右边的 `-∫csc³x dx` 移到左边：

`\int \csc^3 x \,dx + \int \csc^3 x \,dx = -\csc x \cot x + \int \csc x \,dx`

`2\int \csc^3 x \,dx = -\csc x \cot x + \int \csc x \,dx`

**第五步：求解剩余的 `∫csc x dx`**

现在的问题转化为了求解 `∫csc x dx`。这是一个标准积分，其推导方法如下（这也是图片中展示的方法）：

`\int \csc x \,dx = \int \csc x \frac{\csc x - \cot x}{\csc x - \cot x} \,dx = \int \frac{\csc^2 x - \csc x \cot x}{\csc x - \cot x} \,dx`

进行 u-代换，令 `w = \csc x - \cot x`，则 `dw = (-\csc x \cot x - (-\csc^2 x))dx = (\csc^2 x - \csc x \cot x)dx`。我们发现分子正好是 `dw`。

所以积分变为：

`\int \frac{1}{w} \,dw = \ln|w| + C_1 = \ln|\csc x - \cot x| + C_1`

**第六步：整合最终结果**

将第五步的结果代入第四步的等式中：

`2\int \csc^3 x \,dx = -\csc x \cot x + \ln|\csc x - \cot x| + C_1`

最后，将整个等式除以 2，得到最终答案：

`\int \csc^3 x \,dx = -\frac{1}{2} \csc x \cot x + \frac{1}{2} \ln|\csc x - \cot x| + C`

（其中 `C = C₁/2` 是新的任意常数）

这与图片中展示的最终结果完全一致。