好的，我们来详细分析这个积分题目的推导过程和其中涉及的数学知识点。

这个题目求解的是一个**反常积分 (Improper Integral)**，因为其积分上限为无穷大 ($+\infty$)。

### 推导过程 (Step-by-Step Derivation)

**原问题**:
$$ 35. \int_{1}^{+\infty} \frac{\mathrm{d}x}{x\sqrt{x^2+2x-1}} $$

#### 第一步：变量代换 (Substitution)
这是解决这类根式积分的经典技巧。题解中使用了**倒数代换 (reciprocal substitution)**。

令 $t = \frac{1}{x}$，那么 $x = \frac{1}{t}$。
接着，我们求 $dx$ 与 $dt$ 的关系：
$$ \mathrm{d}x = \mathrm{d}\left(\frac{1}{t}\right) = -\frac{1}{t^2} \mathrm{d}t $$

然后，我们需要转换积分的上下限：
*   当 $x = 1$ 时, $t = \frac{1}{1} = 1$。
*   当 $x \to +\infty$ 时, $t = \frac{1}{x} \to 0$。

#### 第二步：将原积分用新变量 $t$ 表示
我们将 $x$, $dx$ 和积分限全部替换为 $t$ 的表达式：
$$ \int_{1}^{+\infty} \frac{\mathrm{d}x}{x\sqrt{x^2+2x-1}} = \int_{1}^{0} \frac{-\frac{1}{t^2} \mathrm{d}t}{\frac{1}{t}\sqrt{(\frac{1}{t})^2+2(\frac{1}{t})-1}} $$

#### 第三步：化简积分表达式
现在我们来化简这个复杂的表达式：
$$ \int_{1}^{0} \frac{-\frac{1}{t^2} \mathrm{d}t}{\frac{1}{t}\sqrt{\frac{1}{t^2}+\frac{2}{t}-1}} $$
首先，处理根号内的部分，通分：
$$ \sqrt{\frac{1}{t^2}+\frac{2t}{t^2}-\frac{t^2}{t^2}} = \sqrt{\frac{1+2t-t^2}{t^2}} = \frac{\sqrt{1+2t-t^2}}{\sqrt{t^2}} $$
由于积分区间是从 $1$ 到 $0$，变量 $t$ 是正数，所以 $\sqrt{t^2} = t$。
代回到分母中：
$$ \frac{1}{t} \cdot \frac{\sqrt{1+2t-t^2}}{t} = \frac{\sqrt{1+2t-t^2}}{t^2} $$
现在，整个积分表达式变为：
$$ \int_{1}^{0} \frac{-\frac{1}{t^2} \mathrm{d}t}{\frac{\sqrt{1+2t-t^2}}{t^2}} = \int_{1}^{0} \frac{-1}{\sqrt{1+2t-t^2}} \mathrm{d}t $$

#### 第四步：调整积分限
利用定积分的性质 $\int_a^b f(x)dx = -\int_b^a f(x)dx$，我们可以交换积分的上下限，并消去负号：
$$ \int_{1}^{0} \frac{-1}{\sqrt{1+2t-t^2}} \mathrm{d}t = \int_{0}^{1} \frac{1}{\sqrt{1+2t-t^2}} \mathrm{d}t $$

#### 第五步：配方法 (Completing the Square)
为了将积分化为标准形式，我们需要对根号下的二次三项式进行配方：
$$ 1+2t-t^2 = -(t^2 - 2t - 1) = -(t^2 - 2t + 1 - 2) = -((t-1)^2 - 2) = 2 - (t-1)^2 $$
由于 $(t-1)^2 = (1-t)^2$，所以上式也可以写成 $2 - (1-t)^2$。
积分变为：
$$ \int_{0}^{1} \frac{\mathrm{d}t}{\sqrt{2-(1-t)^2}} $$

#### 第六步：套用标准积分公式
这个积分符合反正弦函数的标准积分形式：
$$ \int \frac{\mathrm{d}u}{\sqrt{a^2-u^2}} = \arcsin\left(\frac{u}{a}\right) + C $$
在我们的问题中，令 $a^2 = 2 \implies a = \sqrt{2}$，以及 $u = 1-t$。
那么 $\mathrm{d}u = -\mathrm{d}t$，所以 $\mathrm{d}t = -\mathrm{d}u$。

因此，不定积分部分为：
$$ \int \frac{\mathrm{d}t}{\sqrt{2-(1-t)^2}} = \int \frac{-\mathrm{d}u}{\sqrt{a^2-u^2}} = -\int \frac{\mathrm{d}u}{\sqrt{a^2-u^2}} = -\arcsin\left(\frac{u}{a}\right) = -\arcsin\left(\frac{1-t}{\sqrt{2}}\right) $$

#### 第七步：计算定积分
使用牛顿-莱布尼茨公式计算定积分的值：
$$ \left[-\arcsin\left(\frac{1-t}{\sqrt{2}}\right)\right]_{0}^{1} $$
$$ = \left(-\arcsin\left(\frac{1-1}{\sqrt{2}}\right)\right) - \left(-\arcsin\left(\frac{1-0}{\sqrt{2}}\right)\right) $$
$$ = \left(-\arcsin(0)\right) - \left(-\arcsin\left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right)\right) $$
$$ = -0 + \arcsin\left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right) $$
我们知道 $\arcsin\left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right) = \arcsin\left(\frac{\sqrt{2}}{2}\right) = \frac{\pi}{4}$。
所以，最终结果是：
$$ \frac{\pi}{4} $$

### 知识点总结 (Key Concepts)

1.  **反常积分 (Improper Integral)**: 积分区间包含无穷大，是本题的基本类型。
2.  **换元积分法 (Integration by Substitution)**: 这是核心解题技巧。特别是对于形如 $\int \frac{dx}{x\sqrt{ax^2+bx+c}}$ 的积分，**倒数代换 $t=1/x$** 是一种非常有效的方法。
3.  **配方法 (Completing the Square)**: 将二次多项式 $at^2+bt+c$ 转化为 $a(t-h)^2+k$ 的形式，是将其匹配到标准积分公式的关键代数技巧。
4.  **基本积分公式 (Standard Integral Forms)**: 此题最终归结为反正弦函数的积分公式 $\int \frac{\mathrm{d}u}{\sqrt{a^2-u^2}} = \arcsin(\frac{u}{a}) + C$。熟练掌握这类公式是快速求解的关键。
5.  **牛顿-莱布尼茨公式 (Fundamental Theorem of Calculus)**: 用于计算定积分，即找到原函数后代入上下限求差。
6.  **定积分的性质 (Properties of Definite Integrals)**: 利用 $\int_a^b f(x)dx = -\int_b^a f(x)dx$ 来简化计算。