### **解题步骤**

**第一步：分子有理化**

为了消除分子中的平方根，我们将分子和分母同时乘以分子的共轭表达式 $\sqrt{1+\tan x} + \sqrt{1+\sin x}$。

$$ \lim_{x \to 0} \frac{(\sqrt{1+\tan x} - \sqrt{1+\sin x})(\sqrt{1+\tan x} + \sqrt{1+\sin x})}{(x^2 - x \ln(1+x))(\sqrt{1+\tan x} + \sqrt{1+\sin x})} $$

分子应用平方差公式 $(a-b)(a+b) = a^2 - b^2$ 后得到：

$$ (1+\tan x) - (1+\sin x) = \tan x - \sin x $$

此时，表达式变为：

$$ \lim_{x \to 0} \frac{\tan x - \sin x}{(x^2 - x \ln(1+x))(\sqrt{1+\tan x} + \sqrt{1+\sin x})} $$

**第二步：分离极限因子**

我们可以将表达式拆分为两个极限的乘积：

$$ \lim_{x \to 0} \frac{\tan x - \sin x}{x(x - \ln(1+x))} \cdot \lim_{x \to 0} \frac{1}{\sqrt{1+\tan x} + \sqrt{1+\sin x}} $$

计算第二个极限：当 $x \to 0$ 时，$\tan x \to 0$ 且 $\sin x \to 0$。

$$ \lim_{x \to 0} \frac{1}{\sqrt{1+\tan x} + \sqrt{1+\sin x}} = \frac{1}{\sqrt{1+0} + \sqrt{1+0}} = \frac{1}{1+1} = \frac{1}{2} $$

**第三步：简化并应用等价无穷小**

现在，原问题简化为求解：

$$ \frac{1}{2} \lim_{x \to 0} \frac{\tan x - \sin x}{x(x - \ln(1+x))} $$

我们对分子进行三角函数变换：
$$ \tan x - \sin x = \frac{\sin x}{\cos x} - \sin x = \sin x (\frac{1}{\cos x} - 1) = \sin x \frac{1-\cos x}{\cos x} = \tan x (1-\cos x) $$

代入极限表达式：

$$ \frac{1}{2} \lim_{x \to 0} \frac{\tan x (1 - \cos x)}{x(x - \ln(1+x))} $$

根据重要极限 $\lim_{x \to 0} \frac{\tan x}{x} = 1$，我们可以将 $\frac{\tan x}{x}$ 这一项分离出来，其极限为 1。于是问题进一步简化为：

$$ \frac{1}{2} \lim_{x \to 0} \frac{1 - \cos x}{x - \ln(1+x)} $$

**第四步：应用洛必达法则 (L'Hôpital's Rule)**

此时的极限是 $\frac{0}{0}$ 的不定形式，我们可以应用洛必达法则。 对分子和分母分别求导：

*   **分子求导**: $\frac{d}{dx}(1 - \cos x) = \sin x$
*   **分母求导**: $\frac{d}{dx}(x - \ln(1+x)) = 1 - \frac{1}{1+x} = \frac{1+x-1}{1+x} = \frac{x}{1+x}$

应用洛必达法则后，极限变为：

$$ \frac{1}{2} \lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{\frac{x}{1+x}} $$

**第五步：最终计算**

我们对上一步得到的表达式进行化简：

$$ \frac{1}{2} \lim_{x \to 0} \frac{(1+x)\sin x}{x} $$

再次利用重要极限 $\lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x} = 1$：

$$ \frac{1}{2} \cdot \left(\lim_{x \to 0} (1+x)\right) \cdot \left(\lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x}\right) = \frac{1}{2} \cdot (1+0) \cdot 1 = \frac{1}{2} $$

至此，我们得出了最终答案为 $\frac{1}{2}$。

---
*作为另一种思路，在第三步之后，我们也可以使用泰勒展开来求解。当 $x \to 0$ 时：*
*   $\cos x \approx 1 - \frac{x^2}{2}$
*   $\ln(1+x) \approx x - \frac{x^2}{2}$

*代入后：*
$$ \lim_{x \to 0} \frac{1 - \cos x}{x - \ln(1+x)} \approx \lim_{x \to 0} \frac{1 - (1 - \frac{x^2}{2})}{x - (x - \frac{x^2}{2})} = \lim_{x \to 0} \frac{\frac{x^2}{2}}{\frac{x^2}{2}} = 1 $$
*最终结果同样是 $\frac{1}{2} \cdot 1 = \frac{1}{2}$。*