两个常见的麦克劳林公式：
1.  $(1+u)^k = 1 + ku + \frac{k(k-1)}{2!}u^2 + \frac{k(k-1)(k-2)}{3!}u^3 + \dots$
2.  $\ln(1+u) = u - \frac{u^2}{2} + \frac{u^3}{3} - \dots$

**1. 对 $\sqrt{1+x^2}$ 进行展开：**
这里对应 $(1+u)^k$ 公式，其中 $u = x^2$ 且 $k = \frac{1}{2}$。
$$ \sqrt{1+x^2} = (1+x^2)^{\frac{1}{2}} = 1 + \frac{1}{2}x^2 + \frac{\frac{1}{2}(\frac{1}{2}-1)}{2!}(x^2)^2 + o(x^4) $$
$$ = 1 + \frac{1}{2}x^2 - \frac{1}{8}x^4 + o(x^4) $$
由于分母是 $x^3$，我们保留到 $o(x^3)$ 即可，所以 $\sqrt{1+x^2} = 1 + \frac{1}{2}x^2 + o(x^3)$。

**2. 对 $x\ln(1+\frac{x}{2})$ 进行展开：**
首先展开 $\ln(1+\frac{x}{2})$，对应 $\ln(1+u)$ 公式，其中 $u = \frac{x}{2}$。
$$ \ln(1+\frac{x}{2}) = (\frac{x}{2}) - \frac{1}{2}(\frac{x}{2})^2 + \frac{1}{3}(\frac{x}{2})^3 + o(x^3) $$
$$ = \frac{x}{2} - \frac{x^2}{8} + \frac{x^3}{24} + o(x^3) $$
然后，我们再乘以 $x$：
$$ x\ln(1+\frac{x}{2}) = x \left( \frac{x}{2} - \frac{x^2}{8} + \frac{x^3}{24} + o(x^3) \right) $$
$$ = \frac{x^2}{2} - \frac{x^3}{8} + \frac{x^4}{24} + o(x^4) $$
同样，我们保留到 $o(x^3)$ 即可，所以 $x\ln(1+\frac{x}{2}) = \frac{x^2}{2} - \frac{x^3}{8} + o(x^3)$。

**3. 将展开式代入极限：**
现在我们将这些展开式代入分子的表达式 $\sqrt{1+x^2} - x\ln(1+\frac{x}{2}) - 1$ 中：
$$ \left(1 + \frac{1}{2}x^2 + o(x^3)\right) - \left(\frac{x^2}{2} - \frac{x^3}{8} + o(x^3)\right) - 1 $$
化简这个表达式：
$$ = (1-1) + \left(\frac{1}{2}x^2 - \frac{x^2}{2}\right) - \left(-\frac{x^3}{8}\right) + o(x^3) $$
$$ = \frac{1}{8}x^3 + o(x^3) $$
这里的 $o(x^3)$ 表示比 $x^3$ 更高阶的无穷小项。

现在，我们回到求解 `a` 的极限式：
$$ \lim_{x \to 0} \frac{\frac{1}{8}x^3 + o(x^3)}{ax^3} = 1 $$
$$ \frac{1}{a} \lim_{x \to 0} \frac{\frac{1}{8}x^3 + o(x^3)}{x^3} = 1 $$
$$ \frac{1}{a} \lim_{x \to 0} \left( \frac{1}{8} + \frac{o(x^3)}{x^3} \right) = 1 $$
根据高阶无穷小的定义，$\lim_{x \to 0} \frac{o(x^3)}{x^3} = 0$，所以：
$$ \frac{1}{a} \cdot \frac{1}{8} = 1 $$

因此，我们解得：
$$ a = \frac{1}{8} $$

---

### 第三步：计算 ab 的值

我们已经求得：
*   $a = \frac{1}{8}$
*   $b = -1$

所以，它们的乘积为：
$$ ab = \frac{1}{8} \times (-1) = -\frac{1}{8} $$

这就是最终的答案。