![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=1&rect=15,653,587,713|2010年考研数学（一）真题, p.1]]
1. [[1∞极限的解题方式]]
	1. $\lim_{x \to \alpha} [f(x)]^{g(x)} = e^{\lim_{x \to \alpha} g(x)[f(x)-1]}$ 
2. $\lim_{x \to \infty} \left[ \frac{x^2}{(x-a)(x+b)} \right]^x = e^{\lim_{x \to \infty} x \left[ \frac{x^2}{(x-a)(x+b)} - 1 \right]}$  
	1. $L = \lim_{x \to \infty} x \left[ \frac{x^2}{(x-a)(x+b)} - 1 \right]$ 
3. 第三步 计算指数的极限  
	1. $L = \lim_{x \to \infty} x \left[ \frac{x^2}{(x-a)(x+b)} - 1 \right]$ 
		1. 通分计算 
			1. $\frac{x^2}{(x-a)(x+b)} - 1 = \frac{x^2 - (x-a)(x+b)}{(x-a)(x+b)}$
			2. $L = \lim_{x \to \infty} x \cdot \frac{(a-b)x + ab}{(x-a)(x+b)} = \lim_{x \to \infty} \frac{x((a-b)x + ab)}{(x-a)(x+b)} = \lim_{x \to \infty} \frac{(a-b)x^2 + abx}{x^2 + (b-a)x - ab}$ 
			3. 比较分子和分母的最高次项 
				1.  分子最高次项是 $(a-b)x^2$，系数是 $a-b$ 
				2.  分母最高次项是 $x^2$，系数是 $1$ 
			4. 极限 $L$ 的值为：$L = \frac{a-b}{1} = a-b$   #难点  
	2. $e^L = e^{a-b}$  
[[Pasted image 20250914221134.png]]
C
- [[不同类型的的未定式极限]] [[洛必达法则]] 
![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=1&rect=12,579,588,656|2010年考研数学（一）真题, p.1]]
1. $F(\frac{y}{x}, \frac{z}{x})=0$ 是一个隐函数方程，因为它没有直接给出 $z$ 关于 $x$ 和 $y$ 的显式表达式 
	1. 我们需要对这个方程两边分别关于自变量 $x$ 和 $y$ 求偏导，然后通过代数运算解出目标表达式 
2. 设 $u = \frac{y}{x}$，$v = \frac{z}{x}$。那么原方程就是 $F(u, v) = 0$ 
	1. [[复合函数求导]] #链式法则  
		1. 设 $F$ 对第一个变量的偏导数为 $F'_1$，对第二个变量的偏导数为 $F'_2$ 
	2. 第一步：对方程 $F(u, v) = 0$ 两边关于 $x$ 求偏导 
		1. $\frac{\partial F}{\partial u} \frac{\partial u}{\partial x} + \frac{\partial F}{\partial v} \frac{\partial v}{\partial x} = 0$ 
		2. $F'_1 \frac{\partial u}{\partial x} + F'_2 \frac{\partial v}{\partial x} = 0$ 
	3. 分别计算 $\frac{\partial u}{\partial x}$ 和 $\frac{\partial v}{\partial x}$ 
		1.  $\frac{\partial u}{\partial x} = \frac{\partial}{\partial x}\left(\frac{y}{x}\right) = -\frac{y}{x^2}$ 
		2. $\frac{\partial v}{\partial x} = \frac{\partial}{\partial x}\left(\frac{z}{x}\right)$  #商的求导法则  
			1. $\frac{\partial v}{\partial x} = \frac{\frac{\partial z}{\partial x} \cdot x - z \cdot 1}{x^2} = \frac{1}{x}\frac{\partial z}{\partial x} - \frac{z}{x^2}$ 
		3. 将这两个结果代入链式法则的方程中：
			$F'_1 \left(-\frac{y}{x^2}\right) + F'_2 \left(\frac{1}{x}\frac{\partial z}{\partial x} - \frac{z}{x^2}\right) = 0$
	 4. 第二步：方程两边对 $y$ 求偏导 
		 1. $\frac{\partial F}{\partial u} \frac{\partial u}{\partial y} + \frac{\partial F}{\partial v} \frac{\partial v}{\partial y} = 0$ 
			 1. $F'_1 \frac{\partial u}{\partial y} + F'_2 \frac{\partial v}{\partial y} = 0$
		 2. 计算 $\frac{\partial u}{\partial y}$ 和 $\frac{\partial v}{\partial y}$ 
			 1.  $\frac{\partial u}{\partial y} = \frac{\partial}{\partial y}\left(\frac{y}{x}\right) = \frac{1}{x}$
			 2.   $\frac{\partial v}{\partial y} = \frac{\partial}{\partial y}\left(\frac{z}{x}\right) = \frac{1}{x}\frac{\partial z}{\partial y}$  
		 3. $F'_1 \left(\frac{1}{x}\right) + F'_2 \left(\frac{1}{x}\frac{\partial z}{\partial y}\right) = 0$
	5. 第三步：联立方程求解
		①: $-\frac{y}{x^2}F'_1 + \left(\frac{1}{x}\frac{\partial z}{\partial x} - \frac{z}{x^2}\right)F'_2 = 0$
		②: $\frac{1}{x}F'_1 + \frac{1}{x}\frac{\partial z}{\partial y}F'_2 = 0$
			① $\times x^2 \implies -yF'_1 + \left(x\frac{\partial z}{\partial x} - z\right)F'_2 = 0$
			② $\times xy \implies yF'_1 + y\frac{\partial z}{\partial y}F'_2 = 0$
		1. 将这两个新方程相加：
			$\left(-yF'_1 + yF'_1\right) + \left[\left(x\frac{\partial z}{\partial x} - z\right) + y\frac{\partial z}{\partial y}\right]F'_2 = 0$
			$F'_1$ 项被消掉了：
			$\left(x\frac{\partial z}{\partial x} + y\frac{\partial z}{\partial y} - z\right)F'_2 = 0$
		2. 题目中给了一个关键条件 $F'_2 \neq 0$，所以我们可以安全地将方程两边同时除以 $F'_2$：
			$x\frac{\partial z}{\partial x} + y\frac{\partial z}{\partial y} - z = 0$
		3. $x\frac{\partial z}{\partial x} + y\frac{\partial z}{\partial y} = z$ 
B
[[Pasted image 20250914221144.png]]
- #隐函数求导公式  [[隐函数求导]]
- [[欧拉其次函数定理]] 
![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=1&rect=12,496,472,580|2010年考研数学（一）真题, p.1]]

1. [[反常积分的计算规则]]
	1. 以瑕点为界分割成的每一个反常积分都收敛。因此，我们将原积分在区间 $(0, 1)$ 内任取一点（例如 $1/2$）拆分为两个积分来分别讨论：
		$I = \int_{0}^{1} \frac{\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}}{\sqrt[n]{x}}dx = \int_{0}^{1/2} \frac{\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}}{\sqrt[n]{x}}dx + \int_{1/2}^{1} \frac{\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}}{\sqrt[n]{x}}dx$
 2. 第一部分：分析 $I_1 = \int_{0}^{1/2} \frac{\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}}{\sqrt[n]{x}}dx$ 的收敛性 (瑕点在 $x=0$)  [[极限比较判别法（极限审敛法）]]
	 1. [[泰勒展开式]]  $\ln(1-x)$，根据泰勒展开有 $\ln(1-x) = -x - \frac{x^2}{2} - \dots$，所以当 $x \to 0^+$ 时，$\ln(1-x) \sim -x$ [[无穷小公式补充]]
	2. 分子 $\sqrt[m]{\ln^2(1-x)} = (\ln^2(1-x))^{1/m} \sim ((-x)^2)^{1/m} = (x^2)^{1/m} = x^{2/m}$ 
	3. 分母是 $\sqrt[n]{x} = x^{1/n}$
		1. $f(x) = \frac{\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}}{\sqrt[n]{x}} \sim \frac{x^{2/m}}{x^{1/n}} = x^{\frac{2}{m} - \frac{1}{n}} = \frac{1}{x^{\frac{1}{n} - \frac{2}{m}}}$ 
		[[p-积分]]
		对于瑕点在 $x=0$ 的积分 $\int_{0}^{a} \frac{1}{x^p}dx$，当 $p<1$ 时收敛，当 $p \ge 1$ 时发散 
		$p = \frac{1}{n} - \frac{2}{m}$。我们需要判断 $p$ 是否小于 1。
		因为 $m, n$ 都是正整数，所以 $m \ge 1, n \ge 1$。
		*   $\frac{1}{n} \le 1$
		*   $\frac{2}{m} > 0$ 
		$p = \frac{1}{n} - \frac{2}{m} < \frac{1}{n} \le 1$  
	不等式 $p<1$ 对**所有**正整数 $m, n$ 都成立  
	所以，积分 $I_1$ 总是收敛的，其收敛性与 $m, n$ 的具体取值无关     
3. 第二部分：分析 $I_2 = \int_{1/2}^{1} \frac{\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}}{\sqrt[n]{x}}dx$ 的收敛性 (瑕点在 $x=1$)  
	1. 分析当 $x \to 1^-$ 时被积函数的行为  
	2. 当 $x \to 1^-$ 时，分母 $\sqrt[n]{x} \to \sqrt[n]{1} = 1$。分母是一个有界且不为零的量，它不影响积分的收敛性 
	3. 收敛性完全由分子 $\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}$ 决定  
		1. 仍然使用[[级数收敛的比较审敛法]]。我们需要将 $\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}$ 与一个形如 $\frac{1}{(1-x)^p}$ 进行比较 
		2. 需要一个 #重要的极限结论 ：对数函数的增长速度慢于任何幂函数。即对于任意 $\alpha > 0$ 和 $\beta > 0$，有：
			$\lim_{t \to 0^+} t^\alpha |\ln t|^\beta = 0$
		3. 令 $t = 1-x$。当 $x \to 1^-$ 时，$t \to 0^+$。被积函数中影响收敛性的部分是 $|\ln(1-x)|^{2/m} = |\ln t|^{2/m}$  
			1. 将其与 $\frac{1}{(1-x)^p} = \frac{1}{t^p}$ 比较，其中 $p<1$。我们取一个具体的 $p$ 值，例如 $p=1/2$
		4. 计算极限： 
			1. $\lim_{x \to 1^-} \frac{\sqrt[m]{\ln^2(1-x)}}{1/(1-x)^{1/2}} = \lim_{t \to 0^+} \frac{|\ln t|^{2/m}}{1/t^{1/2}} = \lim_{t \to 0^+} t^{1/2} |\ln t|^{2/m}$ 
		5. #重要的极限结论 [[重要极限技巧]]  
			1. 取 $\alpha=1/2 > 0$ 和 $\beta=2/m > 0$ (因为 $m$ 是正整数)，该极限值为 0 
			2. [[极限比较判别法（极限审敛法）]] 如果 $\lim \frac{f(x)}{g(x)} = 0$，且 $\int g(x)dx$ 收敛，那么 $\int f(x)dx$ 也收敛 
			3. 知道 $\int_{1/2}^{1} \frac{1}{(1-x)^{1/2}}dx$ 是一个 #p-积分 ，瑕点在 $x=1$，且 $p=1/2 < 1$，所以它收敛。
				因此，积分 $I_2$ 也收敛 
	这个结论的成立，不依赖于 $m, n$ 的具体取值，只要它们是正整数即可



[[Pasted image 20250914221203.png]]
[[Pasted image 20250914221211.png]]

![[截屏2025-09-16 上午5.02.09.png]]


![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=1&rect=12,385,505,499|2010年考研数学（一）真题, p.1]]
- [[定积分的定义]]  
1. 二重积分的定义可以表示为：
	$\iint_D f(x,y)dxdy = lim_{n→∞} \sum_{i=1}^{n} \sum_{j=1}^{n} f(x_i, y_j)ΔxΔy$
	1.  其中，积分区域$D$通常被划分为$n \times n$个小矩形，每个小矩形的面积为$ΔA = ΔxΔy$。对于一个边长为1的正方形区域$[0,1] \times [0,1]$，我们可以取$Δx = \frac{1}{n}$和$Δy = \frac{1}{n}$，因此$ΔA = \frac{1}{n^2}$ 
	2. 同时，我们可以在每个小矩形中取一个点$(x_i, y_j)$，通常取右上角点，即$x_i = \frac{i}{n}$和$y_j = \frac{j}{n}$  
	3. 因此，我们的策略是将原式凑成$f(\frac{i}{n}, \frac{j}{n}) \cdot \frac{1}{n} \cdot \frac{1}{n}$的形式
2. $lim_{n→∞} \sum_{i=1}^{n} \sum_{j=1}^{n} \frac{n}{(n+i)(n^2+j^2)}$ 
	1. 提取公因式以凑出$\frac{i}{n}$和$\frac{j}{n}$ 
	2. 得到形如$\frac{i}{n}$和$\frac{j}{n}$的项，我们从分母的每个括号中分别提出$n$和$n^2$ 
		1. 从$(n+i)$中提出$n$：$n+i = n(1+\frac{i}{n})$  
		2. 从$(n^2+j^2)$中提出$n^2$：$n^2+j^2 = n^2(1+\frac{j^2}{n^2}) = n^2(1+(\frac{j}{n})^2)$ 
	3. 代回原式 
		1.    $\frac{n}{(n+i)(n^2+j^2)} = \frac{n}{[n(1+\frac{i}{n})][n^2(1+(\frac{j}{n})^2)]}$  
		2. $\frac{n}{n \cdot n^2 \cdot (1+\frac{i}{n})(1+(\frac{j}{n})^2)} = \frac{1}{n^2(1+\frac{i}{n})(1+(\frac{j}{n})^2)}$
	4. 分离出面积微元$ΔA$
		1. 将$n^2$写成$n \cdot n$
			1. $\frac{1}{(1+\frac{i}{n})(1+(\frac{j}{n})^2)} \cdot \frac{1}{n^2} = \frac{1}{(1+\frac{i}{n})(1+(\frac{j}{n})^2)} \cdot \frac{1}{n} \cdot \frac{1}{n}$ 
	 5. 将表达式写成 #黎曼和形式  
		 1. $lim_{n→∞} \sum_{i=1}^{n} \sum_{j=1}^{n} \frac{1}{(1+\frac{i}{n})(1+(\frac{j}{n})^2)} \cdot \frac{1}{n} \cdot \frac{1}{n}$  
	 6. 应用 #二重积分的定义  进行转换   
		 1. 函数$f(x,y)$对应于$f(\frac{i}{n}, \frac{j}{n}) = \frac{1}{(1+\frac{i}{n})(1+(\frac{j}{n})^2)}$
		 2. 所以$f(x,y) = \frac{1}{(1+x)(1+y^2)}$ 
		 3. $x$的微分$dx$对应于$\frac{1}{n}$。
		    *   $y$的微分$dy$对应于$\frac{1}{n}$。
		    *   双重求和$\sum_{i=1}^{n} \sum_{j=1}^{n}$对应于二重积分$\iint_D$。
		    *   积分区域的确定：由于$i$从$1$到$n$，所以$x = \frac{i}{n}$的取值范围是$[\frac{1}{n}, 1]$。当$n→∞$时，这个范围趋近于$[0,1]$。同理，$j$从$1$到$n$，所以$y = \frac{j}{n}$的范围也趋近于$[0,1]$。因此，积分区域$D$是正方形区域$[0,1] \times [0,1]$
	7. 最终的二重积分 
		1. $\iint_D \frac{1}{(1+x)(1+y^2)} dxdy = \int_0^1 dx \int_0^1 \frac{1}{(1+x)(1+y^2)} dy$  
D
[[Pasted image 20250914221242.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=1&rect=10,324,523,389|2010年考研数学（一）真题, p.1]]
1. 秩的基本性质  
	*   对于矩阵 $A_{m \times n}$，它的秩 $r(A)$ 满足：$r(A) \le \min\{m, n\}$。
    *   对于矩阵 $B_{n \times m}$，它的秩 $r(B)$ 满足：$r(B) \le \min\{n, m\}$。
2. 单位矩阵的秩
	1.  $r(E) = m$ 
3. 矩阵乘积的秩的不等式 [[西尔维斯特不等式]] 
	1. $r(AB) \le \min\{r(A), r(B)\}$ 
	2. 已知条件 $AB = E$  对等式两边同时取秩，得到
		1. $r(AB) = r(E)$ 
		2. $r(E)=m$
		3. $r(AB) = m$ 
		4. 将这个结果代入第3步的乘积秩不等式中：
	        $m = r(AB) \le \min\{r(A), r(B)\}$
	3.   这个不等式 $m \le \min\{r(A), r(B)\}$ 是解题的关键 
		1. 拆解为两个不等式 
			(i) $m \le r(A)$
	        (ii) $m \le r(B)$
4. 得出最终结论
	1. 对于矩阵 A 
		1.  第1步得到 $r(A) \le m$ (因为 $m$ 是 $A$ 的行数，所以 $r(A)$ 不可能超过 $m$)
		2. 我们在第4步得到 $r(A) \ge m$ 
			1. 唯一可能的结果就是 $r(A) = m$ 
	2. 对于矩阵 B 
		1. 第1步得到 $r(B) \le m$ (因为 $m$ 是 $B$ 的列数，所以 $r(B)$ 不可能超过 $m$) 
		2. 第4步得到 $r(B) \ge m$ 
			1. 唯一可能的结果就是 $r(B) = m$ 
	3. $r(A) = m$ 且 $r(B) = m$
A  
[[Pasted image 20250914221254.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=1&rect=13,145,487,326|2010年考研数学（一）真题, p.1]]
- [[实对称矩阵的性质]] 
1. 利用 #矩阵方程 $A^2+A=O$ 求解 $A$ 的可能 #特征值  
	1. 设$\lambda$ 是矩阵 $A$ 的一个 #特征值 ，$x$ 是对应于 $\lambda$ 的非零 #特征向量   
		1. 有 $Ax=\lambda x$ 
		2. 两边同时右乘特征向量 $x$
		    $(A^2+A)x = Ox$
		    $A^2x + Ax = 0$
	2. 利用 $Ax=\lambda x$ 进行代换 
		$A(Ax) + Ax = 0$
	    $A(\lambda x) + \lambda x = 0$
	    $\lambda(Ax) + \lambda x = 0$
	    $\lambda(\lambda x) + \lambda x = 0$
	    $\lambda^2x + \lambda x = 0$
	    $(\lambda^2+\lambda)x = 0$
	3.  $x$ 是非零向量，所以其系数必须为零 
		$\lambda^2+\lambda = 0$
		$\lambda(\lambda+1) = 0$
	4. 解得 $\lambda=0$ 或 $\lambda=-1$ 
2.  $A$ 的所有特征值只能是 $0$ 或 $-1$
3. 第二步：[[实对称矩阵的性质]]确定 $A$ 的最终形态  
	1. n 阶实对称矩阵一定可以 [[相似对角化]]   [[矩阵可对角化的条件]]  
	2. 意味着存在一个可逆矩阵 $P$，使得 $P^{-1}AP = \Lambda$，其中 $\Lambda$ 是一个对角矩阵，其对角线上的元素是 $A$ 的所有特征值 
	3. 换句话-说，$A$ 必定相似于一个由其特征值构成的对角矩阵 
		1.  因为 $A$ 是 4 阶矩阵，所以它有 4 个特征值（含重数）。这 4 个特征值组成的对角矩阵就是 $A$ 相似的矩阵 
4. 第三步：利用“秩为 3”的性质确定特征值的具体构成  
	1. 对于一个可对角化的矩阵，其秩等于其非零特征值的个数（含重数） 
	2. $A$ 的秩为 3，即 $rank(A)=3$ 
	3.   $A$ 是 4 阶矩阵，共有 4 个特征值 
	4. 秩的性质，这意味着 $A$ 的 4 个特征值中，有 3 个是非零的，有 $4-3=1$ 个是零 
	5. $A$ 有 3 个非零特征值和 1 个零特征值 
5. 从第一步可知，$A$ 的特征值只能是 $0$ 或 $-1$。
6.  从第三步可知，$A$ 有 3 个非零特征值和 1 个零特征值。
7.  因此，这 3 个非零特征值必然都是 $-1$，另外 1 个特征值是 $0$。
8.  所以，$A$ 的四个特征值为：$-1, -1, -1, 0$。
9.  从第二步可知，$A$ 相似于由其特征值构成的对角矩阵。
10.  所以，$A$ 相似于对角矩阵 $\Lambda = \begin{pmatrix} -1 & & & \\ & -1 & & \\ & & -1 & \\ & & & 0 \end{pmatrix}$。


[[Pasted image 20250914221302.png]]
![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=1&rect=13,35,530,148|2010年考研数学（一）真题, p.1]]
[[（累计）分布函数的定义]]
1. $F(x) = \begin{cases} 0, & x < 0 \\ \frac{1}{2}, & 0 \le x < 1 \\ 1 - e^{-x}, & x \ge 1 \end{cases}$ 
	1. 函数描述了随机变量$X$取值不大于$x$的概率，即$F(x)=P\{X \le x\}$
2. 核心的公式是：
		$P\{X=x\} = P\{X \le x\} - P\{X < x\}$  
	2. 用分布函数来表示就是：
		1. $P\{X=x\} = F(x) - F(x^{-})$ 
			1.  $F(x)$是分布函数在点$x$的函数值
			2.   $F(x^{-})$是分布函数在点$x$的左极限，即$\lim_{t \to x^{-}} F(t)$。 
			3. 公式的直观理解是：$P\{X=x\}$等于$F(x)$在点$x$处的“跳跃高度”。如果$F(x)$在点$x$处是连续的，那么$F(x) = F(x^{-})$，跳跃高度为0，因此$P\{X=x\}=0$。如果$F(x)$在点$x$处不连续（有跳跃），那么$P\{X=x\}$就等于这个跳跃的高度 
3. 将上述公式应用到本题中，计算$P\{X=1\}$
	1. 第一步：计算$F(1)$
	2. $F(x)$的定义，当$x \ge 1$时，$F(x) = 1 - e^{-x}$ 
	3. $x=1$代入  
		1.     $F(1) = 1 - e^{-1}$
	4. 第二步：计算$F(1^{-})$
		1. $F(1^{-})$是指当$x$从左侧无限接近1时的极限值。根据$F(x)$的定义，当$0 \le x < 1$时，$F(x) = \frac{1}{2}$ 
		2. $F(1^{-}) = \lim_{x \to 1^{-}} F(x) = \lim_{x \to 1^{-}} \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$ 
	5. 第三步：计算$P\{X=1\}$
		1. $P\{X=1\} = F(1) - F(1^{-}) = (1 - e^{-1}) - \frac{1}{2} = \frac{1}{2} - e^{-1}$ 
C 
[[Pasted image 20250914221308.png]]





![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=16,723,544,836|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
- 核心是考察 #概率密度函数的性质     [[概率密度函数的性质]] 
1. 一个函数 $f(x)$ 要成为一个连续型随机变量的概率密度函数，必须满足两个基本条件：
	*   **非负性**: 对所有的 $x$，都有 $f(x) \ge 0$。
	*   **归一性 (或称规范性)**: 函数在整个定义域上的积分必须等于1。即：
	    $\int_{-\infty}^{+\infty} f(x) dx = 1$
2. 在本题中，由于 $f_1(x)$ 和 $f_2(x)$ 本身就是PDF，所以它们是非负的。题目又给出了 $a>0, b>0$ 的条件，因此非负性 $f(x) \ge 0$ 已经满足。解题的关键就在于使用 **归一性** 条件 
3. [[标准正态分布]]  [[二维均匀分布的概率密度函数]]
-  推导过程 
	1. 归一性条件，我们必须有：
		$\int_{-\infty}^{+\infty} f(x) dx = 1$ 
	2.  $f(x)$ 是一个分段函数，在 $x=0$ 处分段 需要将积分拆分成两部分
		1. $\int_{-\infty}^{+\infty} f(x) dx = \int_{-\infty}^{0} f(x) dx + \int_{0}^{+\infty} f(x) dx = 1$ 
		2.  $f(x)$ 的定义代入这两个积分中：
			$\int_{-\infty}^{0} af_1(x) dx + \int_{0}^{+\infty} bf_2(x) dx = 1$
	3. 将常数 $a$ 和 $b$ 提到积分号外面 
		1. $a \int_{-\infty}^{0} f_1(x) dx + b \int_{0}^{+\infty} f_2(x) dx = 1$  
1. 分别计算这两个积分 
	1.  $a \int_{-\infty}^{0} f_1(x) dx$ 
		1. [[标准正态分布]] 对称性，我们知道 $\int_{-\infty}^{0} f_1(x) dx = \frac{1}{2}$
		2. 第一部分等于 $a \cdot \frac{1}{2} = \frac{a}{2}$ 
	2.  $b \int_{0}^{+\infty} f_2(x) dx$ 
		1. $f_2(x)$ 的表达式。它只在 $[-1, 3]$ 区间内为 $\frac{1}{4}$，在其他地方为0 
		2. 积分 $\int_{0}^{+\infty} f_2(x) dx$ 的被积函数 $f_2(x)$ 只在 $[0, 3]$ 这段区间内不为零 
		3. 积分可以改写为：
			$\int_{0}^{+\infty} f_2(x) dx = \int_{0}^{3} \frac{1}{4} dx + \int_{3}^{+\infty} 0 dx = \int_{0}^{3} \frac{1}{4} dx$ 
		4. 计算这个定积分：
			$\int_{0}^{3} \frac{1}{4} dx = \left[ \frac{1}{4}x \right]_{0}^{3} = \frac{1}{4}(3) - \frac{1}{4}(0) = \frac{3}{4}$ 
		5. 第二部分等于 $b \cdot \frac{3}{4} = \frac{3b}{4}$
2. $\frac{a}{2} + \frac{3b}{4} = 1$ 
	1. $4 \cdot \left(\frac{a}{2}\right) + 4 \cdot \left(\frac{3b}{4}\right) = 4 \cdot 1$
		$2a + 3b = 4$
		

[[Pasted image 20250914221316.png]]
[[Pasted image 20250914221325.png]]
![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=16,635,367,690|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
- 要求解由 #参数方程 定义的函数的 #二阶导数 在特定点的值 
1. 第一步：求 $y$ 和 $x$ 分别对参数 $t$ 的一阶导数 
	1. 对 $x$ 求导 
		1. $x = e^{-t}$ 
		2. #链式法则  
		3. $\frac{dx}{dt} = \frac{d}{dt}(e^{-t}) = e^{-t} \cdot (-1) = -e^{-t}$ 
	2. 对 $y$ 求导 
		1. $y = \int_0^t \ln(1+u^2) du$ 
		2. [[变限积分的求导法则]]  [[微积分基本定理]]  如果 $F(t) = \int_a^t f(u) du$，那么 $F'(t) = f(t)$ 
		3. $\frac{dy}{dt} = \ln(1+t^2)$ 
2. 第二步：求 $y$ 对 $x$ 的一阶导数 $\frac{dy}{dx}$
	1. $\frac{dy}{dx} = \frac{dy/dt}{dx/dt}$ 
	2. $\frac{dy}{dx} = \frac{\ln(1+t^2)}{-e^{-t}} = -e^t \ln(1+t^2)$
3. 第三步：求 $y$ 对 $x$ 的二阶导数 $\frac{d^2y}{dx^2}$ 
	1. [[二阶导数的公式]]  #二阶导数 
		1. $\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{d}{dx}\left(\frac{dy}{dx}\right)$ 
		2. $\frac{dy}{dx}$ 是一个关于 $t$ 的函数，我们需要使用 #链式法则 ，将其转化为对 $t$ 的求导：
			$\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{d}{dt}\left(\frac{dy}{dx}\right) \cdot \frac{dt}{dx}$
		3. 知道 $\frac{dt}{dx} = \frac{1}{dx/dt} = \frac{1}{-e^{-t}} = -e^t$ 
	2. 现在计算 $\frac{d}{dt}\left(\frac{dy}{dx}\right)$，即对 $-e^t \ln(1+t^2)$ 求关于 $t$ 的导数。这里需要使用 #乘法法则 $(uv)' = u'v + uv'$  
		1. 令 $u = -e^t$，$v = \ln(1+t^2)$ 
		2.  $u' = -e^t$，$v' = \frac{1}{1+t^2} \cdot (2t) = \frac{2t}{1+t^2}$ 
		3. $\frac{d}{dt}\left(-e^t \ln(1+t^2)\right) = (-e^t)' \cdot \ln(1+t^2) + (-e^t) \cdot (\ln(1+t^2))'$    
			$= -e^t \ln(1+t^2) - e^t \cdot \frac{2t}{1+t^2}$
			$= -e^t \left( \ln(1+t^2) + \frac{2t}{1+t^2} \right)$
	3. 将各部分组合起来得到 $\frac{d^2y}{dx^2}$：
		$\frac{d^2y}{dx^2} = \left[ -e^t \left( \ln(1+t^2) + \frac{2t}{1+t^2} \right) \right] \cdot (-e^t)$
		$= e^{2t} \left( \ln(1+t^2) + \frac{2t}{1+t^2} \right)$
4. 第四步：将 $t=0$ 代入二阶导数表达式 
	1. $\frac{d^2y}{dx^2}\bigg|_{t=0} = e^{2(0)} \left( \ln(1+0^2) + \frac{2(0)}{1+0^2} \right)$ 
		$= e^0 \left( \ln(1) + \frac{0}{1} \right)$
		$= 1 \cdot (0 + 0)$
		$= 0$

[[Pasted image 20250914221333.png]]


![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=13,598,221,638|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
- #换元积分法  #分部积分法  
1.   第一步： #换元积分法
	1. 令 $t = \sqrt{x}$ 
		1. 由 $t = \sqrt{x}$ 可得 $x = t^2$ 
		2. 对 $x = t^2$ 两边求微分，得到 $dx = 2t\,dt$ 
	2. 改变积分上下限 
	    *   当原积分下限 $x=0$ 时，新变量 $t = \sqrt{0} = 0$。
	    *   当原积分上限 $x=\pi^2$ 时，新变量 $t = \sqrt{\pi^2} = \pi$。
	3. 代入原积分  
		1. $\int_0^{\pi^2} \sqrt{x}\cos\sqrt{x}dx = \int_0^\pi t \cos(t) (2t\,dt) = \int_0^\pi 2t^2\cos(t)dt$  
	4. 问题转化为了求解一个新的定积分 $\int_0^\pi 2t^2\cos(t)dt$ 
2. 第二步：分部积分法 
	1. 这个新的积分形式是“幂函数”乘以“三角函数”
		1. $\int u\,dv = uv - \int v\,du$ 使用两次 #分部积分法 
		2. 第一次分部积分 
			1.  $u = 2t^2$（幂函数），$dv = \cos(t)dt$（三角函数） 
			2. $\int_0^\pi 2t^2\cos(t)dt = \left[2t^2\sin(t)\right]_0^\pi - \int_0^\pi 4t\sin(t)dt$ 
				1. $\left[2t^2\sin(t)\right]_0^\pi = (2\pi^2\sin(\pi)) - (2 \cdot 0^2\sin(0)) = 0 - 0 = 0$ 
			3. 所以积分简化为： 
				1. $- \int_0^\pi 4t\sin(t)dt = -4 \int_0^\pi t\sin(t)dt$ 
		3. 第二次分部积分 
			1. $u = t$，$dv = \sin(t)dt$ 
				1. $\int_0^\pi t\sin(t)dt = \left[t(-\cos t)\right]_0^\pi - \int_0^\pi (-\cos t)dt$ 
				2. $= \left[-t\cos(t)\right]_0^\pi + \int_0^\pi \cos(t)dt$ 
			2. 分别计算两部分
				1. $\left[-t\cos(t)\right]_0^\pi = (-\pi\cos(\pi)) - (-0\cos(0)) = (-\pi(-1)) - 0 = \pi$  
			3. $\int_0^\pi \cos(t)dt = \left[\sin(t)\right]_0^\pi = \sin(\pi) - \sin(0) = 0 - 0 = 0$ 
			4. $\int_0^\pi t\sin(t)dt = \pi + 0 = \pi$
3. 最终结果
	1. $-4 \int_0^\pi t\sin(t)dt = -4(\pi) = -4\pi$ 




[[Pasted image 20250914221346.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=14,545,589,601|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
![[Pasted image 20250914221353.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=16,524,437,548|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
![[Pasted image 20250914221401.png]]
![[Pasted image 20250914221417.png]]
![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=16,481,589,526|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
![[Pasted image 20250914221427.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=16,446,499,484|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
![[Pasted image 20250914221438.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=10,368,517,410|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
![[Pasted image 20250914221446.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=2&rect=10,173,531,232|2010年考研数学（一）真题, p.2]]
![[Pasted image 20250914221508.png]]
![[Pasted image 20250914221516.png]]
![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=3&rect=10,742,562,835|2010年考研数学（一）真题, p.3]]
![[Pasted image 20250914221527.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=3&rect=7,587,553,656|2010年考研数学（一）真题, p.3]]
![[Pasted image 20250914221541.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=3&rect=10,381,588,499|2010年考研数学（一）真题, p.3]]
![[Pasted image 20250914221606.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=3&rect=11,165,532,301|2010年考研数学（一）真题, p.3]]
![[Pasted image 20250914221618.png]]
![[Pasted image 20250914221641.png]]
![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=4&rect=12,701,587,836|2010年考研数学（一）真题, p.4]]
![[Pasted image 20250914221708.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=4&rect=9,501,587,598|2010年考研数学（一）真题, p.4]]
![[Pasted image 20250914221719.png]]

![[2010年考研数学（一）真题.pdf#page=4&rect=12,178,588,366|2010年考研数学（一）真题, p.4]]
![[Pasted image 20250914221727.png]]








































