![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=188&rect=60,733,508,768|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.188]]
-  [[（累计）分布函数的定义]]   [[连续型随机变量的分布函数的性质]]  [[函数变换与连续性]]
1. 设出 $X$ 和 $Y$ 的 #分布函数
	*   设连续型随机变量 $X$ 的分布函数为 $F_X(x)$。
	*   设随机变量 $Y$ 的分布函数为 $F_Y(y)$。
2. #分布函数的定义   
	1. $F_Y(y) = P(Y \le y)$ 
3. 将 $Y$ 替换为 $X+C$ 
	1. $Y = X + C$  
	2. $F_Y(y) = P(X + C \le y)$
 4. 整理不等式，使其变为关于 $X$ 的形式 
	将常数 $C$ 移到不等式的右边：
    $F_Y(y) = P(X \le y - C)$
5. 将结果与 $X$ 的 #分布函数 $F_X(x)$ 关联 
	1.  $F_X(x) = P(X \le x)$  上一步得到的 $P(X \le y - C)$ 正是 $X$ 的分布函数在 $y-C$ 这一点的取值 
	2. 我们有：
    $F_Y(y) = F_X(y - C)$
6. 分析 $F_Y(y)$ 的 #连续性
	1.  $X$ 是一个连续型随机变量，所以它的 #分布函数 $F_X(x)$ 是一个处处连续的函数 
	2. $Y$ 的分布函数 $F_Y(y)$ 是由 $F_X(x)$ 经过一个简单的 #变量代换 得到的，即 $x = y - C$。这相当于将函数 $F_X(x)$ 的图像沿 x 轴（在这里是 y 轴）水平平移了 $C$ 个单位 
	3. $F_Y(y) = F_X(y - C)$ 也是一个处处连续的函数 
	4. 0 个间断点 

[[Pasted image 20250827145933.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=188&rect=58,461,450,553|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.188]]
-  [[独立重复试验与二项分布]]  #补集概率公式  [[概率公式]] 
1. 求参数 n 
	1. $P\{X \ge 1\} = \frac{5}{9}$ 
		1.  利用 #补集事件的概率 来计算。事件 $\{X \ge 1\}$ 的补集是 $\{X=0\}$ 
		2. $P\{X \ge 1\} = 1 - P\{X=0\}$ 
			1. “至少发生1次” ($X \ge 1$) 的对立事件是“一次都不发生” ($X=0$)  $P\{X \ge 1\} = 1 - P\{X=0\}$ 
	2.  $P\{X=0\}$ 
		1. #二项分布的概率公式 ，其中 $X \sim B(n, \frac{1}{3})$，所以 $p=\frac{1}{3}$，$1-p=\frac{2}{3}$  
			1. $P\{X=0\} = C_n^0 (\frac{1}{3})^0 (1-\frac{1}{3})^{n-0}$ 
			2. $P\{X=0\} = 1 \cdot 1 \cdot (\frac{2}{3})^n = (\frac{2}{3})^n$ 
		2. 代入上面的等式  $1 - (\frac{2}{3})^n = \frac{5}{9}$  
			1. $(\frac{2}{3})^n = \frac{4}{9}$
			2. $n=2$ 
2. 计算 P{Y ≥ 1}
	1. $n=2$  随机变量 $Y$ 的分布是 $Y \sim B(2n, \frac{1}{3})$ 
		1. $Y \sim B(4, \frac{1}{3})$ 
	2. 计算 $P\{Y \ge 1\}$  同样，我们使用 #补集事件的概率 
		1. $P\{Y \ge 1\} = 1 - P\{Y=0\}$ 
			1.  $P\{Y=0\}$ 
				1. $P\{Y=0\} = C_4^0 (\frac{1}{3})^0 (1-\frac{1}{3})^{4-0}$
				2. $P\{Y=0\} = 1 \cdot 1 \cdot (\frac{2}{3})^4$ 
				3. $P\{Y=0\} = \frac{2^4}{3^4} = \frac{16}{81}$ 
	3. 计算 $P\{Y \ge 1\}$
		1. $P\{Y \ge 1\} = 1 - \frac{16}{81}$ 
		2. $P\{Y \ge 1\} = \frac{81}{81} - \frac{16}{81} = \frac{65}{81}$ 
 
[[Pasted image 20250827145943.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=188&rect=64,217,469,282|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.188]]
- [[标准正态分布]] [[累积分布函数]] [[概率的基本性质]]
1. 代入 Y 的定义 
	1. $P\{Y > 1\} = P\{X + |X| > 1\}$ 
2. 处理  #绝对值   ， #分情况 讨论
	1. $P\{X + |X| > 1\} = P\{X + |X| > 1 \text{ 且 } X \ge 0\} + P\{X + |X| > 1 \text{ 且 } X < 0\}$ 
3. 分别计算两种情况下的概率
	1. 情况 1: 当 $X \ge 0$ 时 
		1.  $X + |X| > 1$ 变为 $X + X > 1$，即 $2X > 1$，也就是 $X > \frac{1}{2}$ 
		2. $P\{X + |X| > 1 \text{ 且 } X \ge 0\} = P\{2X > 1 \text{ 且 } X \ge 0\} = P\{X > \frac{1}{2} \text{ 且 } X \ge 0\}$ 
		3. 如果 $X > \frac{1}{2}$，那么 $X \ge 0$ 这个条件是自动满足 简化为： $P\{X > \frac{1}{2}\}$ 
	2. 情况 2:  当 $X < 0$ 时 
		1. $X + |X| > 1$ 变为 $X + (-X) > 1$，即 $0 > 1$  
		2. $P\{X + |X| > 1 \text{ 且 } X < 0\} = P\{0 > 1 \text{ 且 } X < 0\}$
			1. 一个不可能事件。不可能事件的概率为0。 
			2. $P\{0 > 1 \text{ 且 } X < 0\} = 0$
4. 合并结果 
	1. $P\{Y > 1\} = P\{X > \frac{1}{2}\} + 0 = P\{X > \frac{1}{2}\}$ 
5. 用 #标准正态分布的累积分布函数 $\Phi$ 表示 
	1. 根据标准正态分布的性质，我们知道 $P\{X > a\} = 1 - P\{X \le a\}$。而 $P\{X \le a\}$ 正是 #累积分布函数 $\Phi(a)$ 的定义。
所以：
$P\{X > \frac{1}{2}\} = 1 - P\{X \le \frac{1}{2}\} = 1 - \Phi(\frac{1}{2})$
 [[Pasted image 20250827145952.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=189&rect=64,671,540,794|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.189]]
[[互不相容事件（互斥事件）]]  [[独立重复试验与二项分布]]   [[二项分布]]
- 思路一：合并事件（更直观）
1. $X+Y$ 就是在2次试验中，结果为 $A_1$ **或** $A_2$ 的总次数 
	1. 可以把“结果为 $A_1$ 或 $A_2$”看作一个新的事件，称之为“成功事件” 
	2. $A_1$ 和 $A_2$ 是互不相容 所以这个“成功事件”发生的概率是它们概率之和：
        $p = P(A_1 \text{ or } A_2) = P(A_1) + P(A_2) = \frac{1}{3} + \frac{1}{3} = \frac{2}{3}$ 
    3. “失败事件”结果为 $A_3$ 
	    其概率为 $1-p = P(A_3) = \frac{1}{3}$ 
2. 问题就转化为了：进行 $n=2$ 次独立的伯努利试验，每次试验中“成功”的概率为 $p=\frac{2}{3}$。求“成功”的总次数（即 $X+Y$）服从什么分布 
	1. [[二项分布]]  参数为 $n=2$ 和 $p=\frac{2}{3}$  
	2. $X+Y \sim B(2, \frac{2}{3})$ 
- 思路二 
1. 引入辅助变量 
	1. 设 $Z$ 表示2次试验中结果 $A_3$ 发生的次数 
2. 确定Z的分布
	1. 在每次试验中，结果为 $A_3$ 的概率是 $\frac{1}{3}$。试验独立重复2次。因此，$Z$ 服从参数为 $n=2$ 和 $p=\frac{1}{3}$ 的 #二项分布  
	2. $Z \sim B(2, \frac{1}{3})$
3. 建立变量关系 
	1. 由于每次试验的结果只可能是 $A_1, A_2, A_3$ 中的一种，所以在2次试验中，三种结果发生的总次数必然等于总试验次数2 
		1. $X + Y + Z = 2$  
		2. $X+Y = 2 - Z$ 
4. #二项分布的性质 
	1.  若一个随机变量 $Z$ 服从二项分布 $B(n, p)$，那么 $n-Z$ 就代表了“失败”的次数，它也服从二项分布，其成功概率为 $1-p$。即 $n-Z \sim B(n, 1-p)$ 
		1.  $Z \sim B(2, \frac{1}{3})$ 
		2. 令 $n=2, p=\frac{1}{3}$，则 $2-Z$ 服从的分布是 $B(2, 1-\frac{1}{3})$ 
		3. $2-Z \sim B(2, \frac{2}{3})$ 
		4.  $X+Y = 2-Z$，所以 $X+Y \sim B(2, \frac{2}{3})$ 
[[Pasted image 20250827150003.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=189&rect=61,428,544,530|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.189]]
-  [[正态分布]]   [[标准化正态分布]]  [[标准正态分布]]  
	随机变量 $X \sim N(\mu, 9)$，这意味着它的均值是 $\mu$，方差是 $9$，所以标准差 $\sigma_X = \sqrt{9} = 3$。
	随机变量 $Y \sim N(\mu, 4)$，这意味着它的均值是 $\mu$，方差是 $4$，所以标准差 $\sigma_Y = \sqrt{4} = 2$。
	需要比较 $p_1 = P\{X \le \mu - 3\}$ 和 $p_2 = P\{Y \ge \mu + 4\}$ 的大小。
1. 计算 $p_1$  
	1. 对随机变量 $X$ 进行 #标准化 。 
		$p_1 = P\{X \le \mu - 3\}$ 
	2. 等式两边都减去均值 $\mu$，然后除以 #标准差 $\sigma_X = 3$ 
		1. $p_1 = P\{\frac{X-\mu}{3} \le \frac{(\mu-3)-\mu}{3}\}$ 
		2. $p_1 = P\{Z \le \frac{-3}{3}\}$ 
		3. $p_1 = P\{Z \le -1\}$ 
			1.  $Z = \frac{X-\mu}{3}$ 是一个服从标准正态分布 $N(0, 1)$ 的随机变量 #标准正态分布累积分布函数的定义  
			2. $p_1 = \Phi(-1)$ 
				1. 利用对称性 $\Phi(-z) = 1 - \Phi(z)$，可得：
					$p_1 = 1 - \Phi(1)$
2. 计算 $p_2$
	1. $p_2 = P\{Y \ge \mu + 4\}$ 
	2. 将不等式两边都减去均值 $\mu$，然后除以标准差 $\sigma_Y = 2$：
		$p_2 = P\{\frac{Y-\mu}{2} \ge \frac{(\mu+4)-\mu}{2}\}$
		$p_2 = P\{Z \ge \frac{4}{2}\}$
		$p_2 = P\{Z \ge 2\}$ 
		1. 其中 $Z = \frac{Y-\mu}{2}$ 也是一个服从 #标准正态分布 $N(0, 1)$ 
		利用概率的性质 $P\{Z \ge a\} = 1 - P\{Z < a\}$，并且对于连续分布 $P\{Z < a\} = P\{Z \le a\}$  
			$p_2 = 1 - P\{Z < 2\} = 1 - P\{Z \le 2\}$ 
			$p_2 = 1 - \Phi(2)$ 
3. 比较 $p_1$ 和 $p_2$
	1.  #标准正态分布累积分布函数 $\Phi(z)$ 的单调性，由于函数是严格单调递增的，且 $1 < 2$，所以：
		$\Phi(1) < \Phi(2)$ 
		$1 - \Phi(1) > 1 - \Phi(2)$
		$p_1 > p_2$ ，与 $\mu$ 的取值无关，对任意实数 $\mu$ 都成立  
C
[[Pasted image 20250827150059.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=189&rect=64,191,545,265|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.189]]
- [[正态分布]]  [[正态分布的概率密度函数]]  [[概率密度函数的性质]] 
1. 概率密度函数 $f(x)$ 在 $x=1$ 处有驻点 
	1. 唯一的驻点（也是最大值点）位于均值处  $x=\mu$ 
	2. $\mu = 1$ 
2. 利用函数值信息确定方差 $\sigma^2$ 
	1. $f(1)=1$ 
	2. 将 $x=1$ 和 $\mu=1$ 代入 #正态分布的概率密度函数公式  当 $x=\mu$ 时，指数部分 $e^{-\frac{(x-\mu)^2}{2\sigma^2}}$ 变为 $e^{-\frac{(\mu-\mu)^2}{2\sigma^2}} = e^0 = 1$ 
	3. $f(1) = f(\mu) = \frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigma} = 1$ 
		1. $2\pi\sigma^2 = 1$ 
		2. $\sigma^2 = \frac{1}{2\pi}$ 
	4. 随机变量 $X$ 服从的分布是 $N(1, \frac{1}{2\pi})$ 
 
[[Pasted image 20250827150113.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=190&rect=60,745,434,803|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.190]]
- [[分布的种类]] [[随机变量的函数分布]]  [[（累计）分布函数的定义]]
- 核心是求随机变量 $X$ 的函数 $Y = -\ln X$ 的分布
1. 写出随机变量 X 的 #概率密度函数 (PDF) 和 #分布函数 (CDF) 
	- 已知 $X$ 服从 $(0, 1)$ 上的均匀分布，记为 $X \sim U(0, 1)$ 
	-  $f_X(x) = \begin{cases} 1, & 0 < x < 1 \\ 0, & \text{其他} \end{cases}$
	1. 分布函数 (CDF) 为 $F_X(x) = P(X \le x) = \int_{-\infty}^{x} f_X(t) dt$。对于 $0 < x < 1$ 的情况
		1. $F_X(x) = \int_{0}^{x} 1 dt = x$
2. 求 Y 的取值范围 
	1. $Y = -\ln X$   $X$ 的取值范围是 $(0, 1)$ 
		1.  $(0, +\infty)$ 
3. 利用 #分布函数法 求 Y 的 #分布函数 $F_Y(y)$ 
	1. 分布函数的定义，$F_Y(y) = P(Y \le y)$ #分情况 
		1. 当 $y < 0$ 时 
			1. $Y$ 的取值范围是 $(0, +\infty)$，所以事件 $\{Y \le y\}$ 是一个不可能事件 
			2. $F_Y(y) = P(Y \le y) = P(\emptyset) = 0$ 
		2. 当 $y \ge 0$ 时 
			1. $F_Y(y) = P(Y \le y)$ 
			2. 将 $Y = -\ln X$ 代入 
				1. $F_Y(y) = P(-\ln X \le y)$ 
				2. 不等式进行变换，以求出 $X$ 的范围：
				    $-\ln X \le y$ 
				    $\ln X \ge -y$ 
				3. 对不等式两边取指数： 
					1. $X \ge e^{-y}$  
			3. $F_Y(y) = P(X \ge e^{-y})$  
			4. #补集概率公式    $P(A) = 1 - P(A^c)$ 
				1. $F_Y(y) = 1 - P(X < e^{-y})$ 
			5. #连续型随机变量 ，$P(X < a) = P(X \le a) = F_X(a)$ 
				1. $F_Y(y) = 1 - F_X(e^{-y})$ 
				2.  $y \ge 0$，所以 $e^{-y}$ 的取值范围是 $(0, 1]$  在这个范围内，我们知道 $X$ 的 #分布函数 是 $F_X(x) = x$ 
				3. 因此， $F_X(e^{-y}) = e^{-y}$ 
				4. 代入上式，我们得到：
				    $F_Y(y) = 1 - e^{-y}$ 
4. 整合结果并识别分布类型 
	1. 得到 $Y$ 的分布函数为：
	$F_Y(y) = \begin{cases} 1 - e^{-y}, & y \ge 0 \\ 0, & y < 0 \end{cases}$
	一个 #标准形式的指数分布的分布函数 。参数为 $\lambda$ 的 #指数分布 ，其分布函数为 $F(y) = 1 - e^{-\lambda y}$  (对于 $y \ge 0$) 
	随机变量 $Y = -\ln X$ 服从参数为1的 #指数分布 
 D 
 [[Pasted image 20250827150134.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=190&rect=62,444,543,567|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.190]]
- [[正态分布]]  [[概率密度函数的性质]] 
1. (A) $f(x)$ 的曲线关于直线 $x=1$ 对称 
	1. $\mu=1$。因此， #概率密度函数 $f(x)$ 的曲线关于直线 $x=1$
2. (B) $F(x)$ 是 $f(x)$ 在 $(-\infty, x)$ 上的积分 
	1. [[累积分布函数]] (B) 是**正确**的 
3. (C) $F(x)$ 在 $x=0$ 处的值等于 0.5
	1. $F(\mu) = P(X \le \mu) = 0.5$ 
		1.  $F(1) = 0.5$
	2.  (C) 是**错误**的
4. (D) 概率密度 $f(x)$ 的最大值等于 $\frac{1}{2\sqrt{\pi}}$ 
	1. [[正态分布的概率密度函数]] $f(x) = \frac{1}{\sigma\sqrt{2\pi}} e^{-\frac{(x-\mu)^2}{2\sigma^2}}$ 
	2. 当 $x=\mu$ 时，指数部分 $e^{-\frac{(x-\mu)^2}{2\sigma^2}}$ 取得最大值 $e^0 = 1$ 
	3. $f_{max} = f(1) = \frac{1}{\sqrt{2}\sqrt{2\pi}} = \frac{1}{\sqrt{4\pi}} = \frac{1}{2\sqrt{\pi}}$ 
[[Pasted image 20250827150149.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=190&rect=64,228,421,289|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.190]]
- #概率密度函数  #随机变量函数的分布 #公式法（求概率密度函数） [[公式法（求概率密度函数）]] #三角恒等式  #反函数 
1. 确定问题和使用的公式 [[分布的种类]]
	1. 随机变量 $X$ 的概率密度函数为 $f_X(x) = \frac{1}{\pi(1+x^2)}$, 其中 $-\infty < x < +\infty$
	2. 随机变量 $Y$ 是 $X$ 的函数：$Y = \arctan(X)$ 
	3.  $g(x) = \arctan(x)$ 在其定义域 $(-\infty, +\infty)$ 上是严格单调递增的  
2. 求反函数及其定义域 
	1. 求其反函数 $x = h(y)$  对 $y = \arctan x$ 两边取正切 
		1.  $x = \tan y$ 
			1.  $h(y) = \tan y$ 
	2. 确定 $y$ 的取值范围 
		1.  $x$ 的取值范围是 $(-\infty, +\infty)$ 
		2. $y = \arctan x$ 的值域   $(-\frac{\pi}{2}, \frac{\pi}{2})$ 
		3. 随机变量 $Y$ 的取值范围是 $(-\frac{\pi}{2}, \frac{\pi}{2})$   在这个范围之外，$f_Y(y)$ 必然为0 
	3. 求反函数的导数
		1.  $h'(y) = \frac{d}{dy}(\tan y) = \sec^2 y$ 
		2. 导数的绝对值 $|h'(y)| = |\sec^2 y|$ = $\sec^2y$ 
3. #公式法（求概率密度函数）   $f_Y(y) = f_X(h(y)) \cdot |h'(y)|$  
	1. $x=h(y)=\tan y$  
		1. $f_X(h(y)) = f_X(\tan y) = \frac{1}{\pi(1+(\tan y)^2)} = \frac{1}{\pi(1+\tan^2 y)}$ 
	2. 乘以导数的绝对值 $|h'(y)| = \sec^2 y$ 
		1. $f_Y(y) = \frac{1}{\pi(1+\tan^2 y)} \cdot \sec^2 y$ 
	3. #三角恒等式 化简
		1.   $1 + \tan^2 y = \sec^2 y$ 
		2. $f_Y(y) = \frac{1}{\pi(\sec^2 y)} \cdot \sec^2 y$ 
	   $f_Y(y) = \frac{1}{\pi}$
4. 写出完整的 #概率密度函数
	1.  $Y$ 的取值范围是 $(-\frac{\pi}{2}, \frac{\pi}{2})$ 
		1. $f_Y(y) = \frac{1}{\pi}$ 只在这个区间内有效 
		2.  在所有其他区间，$Y$ 不可能取到值，所以其概率密度为0 
	2.     $f_Y(y) = \begin{cases} \frac{1}{\pi}, & -\frac{\pi}{2} < y < \frac{\pi}{2} \\ 0, & \text{其他} \end{cases}$ 

[[Pasted image 20250827150207.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=191&rect=60,713,532,794|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.191]]
- 题目要求
	1.  $P\{T > t\}$：元件寿命超过时间 $t$ 的概率。
	2.  $P\{T > s+t | T > s\}$：在已知元件已经使用了时间 $s$ 的条件下，它还能继续使用至少时间 $t$ 的概率（即总寿命超过 $s+t$）。
- #累积分布函数   #生存函数 #条件概率  #威布尔分布 #指数的运算  [[生存函数]] [[威尔布分布]]
1. 计算 $P\{T > t\}$ 
	1. 这个概率是 #生存函数 ，可以直接利用#CDF的定义来求 
		1. $P\{T > t\} = 1 - P\{T \le t\}$ 
		2. 因为 $F(t) = P\{T \le t\}$，所以：
			$P\{T > t\} = 1 - F(t)$
			1. $P\{T > t\} = 1 - (1 - e^{-(\frac{t}{\theta})^m})$ 
			2. $P\{T > t\} = e^{-(\frac{t}{\theta})^m}$ 
2.  第二步：计算 $P\{T > s+t | T > s\}$
	1. #条件概率  设事件 $A = \{T > s+t\}$，事件 $B = \{T > s\}$。根据条件概率公式：
		$P\{T > s+t | T > s\} = \frac{P(\{T > s+t\} \cap \{T > s\})}{P\{T > s\}}$
	2. 分析分子
		1. $\{T > s+t\} \cap \{T > s\} = \{T > s+t\}$ 
		2. $P\{T > s+t | T > s\} = \frac{P\{T > s+t\}}{P\{T > s\}}$  
	3. 利用第一步推导出的 #生存函数表达式 来计算分子和分母
		*   **分子**: $P\{T > s+t\} = e^{-(\frac{s+t}{\theta})^m}$
		*   **分母**: $P\{T > s\} = e^{-(\frac{s}{\theta})^m}$
	4. $P\{T > s+t | T > s\} = \frac{e^{-(\frac{s+t}{\theta})^m}}{e^{-(\frac{s}{\theta})^m}}$ 
	5. 指数运算法则 $\frac{e^a}{e^b} = e^{a-b}$ 
		$P\{T > s+t | T > s\} = e^{-(\frac{s+t}{\theta})^m - (-(\frac{s}{\theta})^m)}$
		$P\{T > s+t | T > s\} = e^{-(\frac{s+t}{\theta})^m + (\frac{s}{\theta})^m}$
		$P\{T > s+t | T > s\} = e^{-\frac{(s+t)^m}{\theta^m} + \frac{s^m}{\theta^m}}$
		$P\{T > s+t | T > s\} = e^{-\frac{(s+t)^m - s^m}{\theta^m}}$
[[Pasted image 20250827150221.png]]


[[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=191&rect=58,403,466,466|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.191]]
![[Pasted image 20250831091858.png]] 
- #概率密度函数  [[概率密度函数的定义]]  #累积分布函数  #PDF和CDF的关系  PDF是CDF的导数 
- #求随机变量函数的分布（分布函数法） [[求随机变量函数的分布 (分布函数法)]] 
- #偶函数的积分性质  如果 $f(x)$ 是一个偶函数（即 $f(-x) = f(x)$），那么 $\int_{-a}^{a} f(x)dx = 2\int_{0}^{a} f(x)dx$  [[积分中的奇偶函数]] [[分布的种类]]  #均匀分布
1. 确定新变量 $Y$ 的取值范围 
	1. 随机变量 $X$ 的 #概率密度函数 $f(x)$ 仅在 $|x| \le 1$（即 $-1 \le x \le 1$）的范围内不为零。这意味着 $X$ 的取值范围是 $[-1, 1]$ 
	2. 新变量 $Y$ 的定义是 $Y = X^2 + 1$ 
		1.  $-1 \le X \le 1$，所以 $0 \le X^2 \le 1$ 
		2. $1 \le Y \le 2$  
2. 使用 #分布函数法 求 $Y$ 的 #累积分布函数 $F_Y(y)$ 
	1. $F_Y(y) = P(Y \le y)$ 
		1. $F_Y(y) = P(X^2 + 1 \le y) = P(X^2 \le y-1)$ #分情况 
			1. 情况一： 当 $y < 1$ 时
				1. $y-1 < 0$ 
				2. $X^2$ 必然大于或等于0   $X^2 \le y-1$  是不可能发生的 
				3. 其概率为0   $F_Y(y) = P(X^2 \le y-1) = 0$ 
			2. 情况二：当 $1 \le y \le 2$ 时
				1.  $0 \le y-1 \le 1$ 
				2. 不等式 $X^2 \le y-1$ 等价于 $-\sqrt{y-1} \le X \le \sqrt{y-1}$ 
				3. $F_Y(y) = P(-\sqrt{y-1} \le X \le \sqrt{y-1})$ 
					1. 这个概率可以通过对 $X$ 的 #概率密度函数 $f(x)$ 在区间 $[-\sqrt{y-1}, \sqrt{y-1}]$ 上积分得到：
					    $F_Y(y) = \int_{-\sqrt{y-1}}^{\sqrt{y-1}} f(x)dx$
					2.  $f(x) = |x|$ 是一个 #偶函数 
					3. $F_Y(y) = 2 \int_{0}^{\sqrt{y-1}} f(x)dx$  
					4. $F_Y(y) = 2 \int_{0}^{\sqrt{y-1}} x dx$ 
					5. $F_Y(y) = 2 \left[ \frac{1}{2}x^2 \right]_{0}^{\sqrt{y-1}} = 2 \left( \frac{(\sqrt{y-1})^2}{2} - \frac{0^2}{2} \right) = 2 \left( \frac{y-1}{2} \right) = y-1$ 
			3. 情况三：当 $y > 2$ 时 
				1. $y-1 > 1$ 
				2. 不等式是 $P(X^2 \le y-1)$ 
				3. $X$ 的取值范围是 $[-1, 1]$，所以 $X^2$ 的取值范围是 $[0, 1]$ 
				4.  $y-1 > 1$，事件 $X^2 \le y-1$ 必然发生（因为 $X^2$ 的最大值是1，总会小于 $y-1$） 
				5. 因此，其概率为1 
				6.  $F_Y(y) = 1$  
3. $F_Y(y) = \begin{cases} 0, & y < 1 \\ y-1, & 1 \le y \le 2 \\ 1, & y > 2 \end{cases}$
4. 对 $F_Y(y)$ 求导得到 #概率密度函数 $f_Y(y)$ 
*   当 $y < 1$ 时，$f_Y(y) = \frac{d}{dy}(0) = 0$。
*   当 $1 < y < 2$ 时，$f_Y(y) = \frac{d}{dy}(y-1) = 1$。
*   当 $y > 2$ 时，$f_Y(y) = \frac{d}{dy}(1) = 0$。
（在分界点 $y=1$ 和 $y=2$ 处，CDF的导数不存在，但对于连续型随机变量，这不影响PDF的定义。） 
$f_Y(y) = \begin{cases} 1, & 1 \le y \le 2 \\ 0, & \text{其他} \end{cases}$ 

[[Pasted image 20250827150235.png]]


