形如 $M(x,y)dx + N(x,y)dy = 0$ 且满足 $\frac{\partial M}{\partial y} = \frac{\partial N}{\partial x}$ 的方程[[全微分的性质]]

好的，您提了一个很好的问题。 #全微分方程的解法 核心在于找到一个 #原函数 ，使得该函数的全微分恰好就是方程的左半部分。

一个形如 $M(x,y)dx + N(x,y)dy = 0$ 的方程，如果满足 $\frac{\partial M}{\partial y} = \frac{\partial N}{\partial x}$ 的条件，那么它就是一个全微分方程。这意味着存在一个函数 $u(x,y)$，使得：
$\frac{\partial u}{\partial x} = M(x,y)$
$\frac{\partial u}{\partial y} = N(x,y)$

因此，原方程可以被写成 $du(x,y) = 0$，其通解就是 $u(x,y) = C$，其中 C 是一个常数。

求解这个原函数 $u(x,y)$ 主要有以下几种方法：

### **1. 偏积分法 (最常用的方法)**

这是求解全微分方程最系统的方法，具体步骤如下：

**第一步：** 将 $M(x,y)$ 对 $x$ 进行不定积分，并将 $y$ 视为常数。这样会得到一个关于 $y$ 的待定函数 $\phi(y)$（因为对 $x$ 求偏导时，任何只关于 $y$ 的项都会消失）。
$u(x,y) = \int M(x,y)dx + \phi(y)$

**第二步：** 将上面得到的 $u(x,y)$ 对 $y$ 求偏导数。
$\frac{\partial u}{\partial y} = \frac{\partial}{\partial y} (\int M(x,y)dx) + \phi'(y)$

**第三步：** 根据 $\frac{\partial u}{\partial y} = N(x,y)$，令第二步的结果等于 $N(x,y)$，然后解出 $\phi'(y)$。
$\frac{\partial}{\partial y} (\int M(x,y)dx) + \phi'(y) = N(x,y)$
$\phi'(y) = N(x,y) - \frac{\partial}{\partial y} (\int M(x,y)dx)$

**第四步：** 将 $\phi'(y)$ 对 $y$ 积分，求出 $\phi(y)$。
$\phi(y) = \int \phi'(y)dy$

**第五步：** 将求出的 $\phi(y)$ 代入第一步的表达式，就得到了原函数 $u(x,y)$。

**最终解：** 方程的通解为 $u(x,y) = C$。

**一个例子**：
求解方程 $(3x^2 - 2xy + 2)dx + (6y^2 - x^2 + 3)dy = 0$。

1.  **检验**：$M = 3x^2 - 2xy + 2$， $N = 6y^2 - x^2 + 3$。
    $\frac{\partial M}{\partial y} = -2x$
    $\frac{\partial N}{\partial x} = -2x$
    两者相等，是全微分方程。

2.  **对 M 积分**：
    $u(x,y) = \int (3x^2 - 2xy + 2)dx + \phi(y) = x^3 - x^2y + 2x + \phi(y)$

3.  **对 y 求导**：
    $\frac{\partial u}{\partial y} = -x^2 + \phi'(y)$

4.  **令其等于 N**：
    $-x^2 + \phi'(y) = 6y^2 - x^2 + 3$
    $\phi'(y) = 6y^2 + 3$

5.  **求出 $\phi(y)$**：
    $\phi(y) = \int (6y^2 + 3)dy = 2y^3 + 3y$

6.  **得到 u(x,y)**：
    $u(x,y) = x^3 - x^2y + 2x + 2y^3 + 3y$

7.  **通解**：
    $x^3 - x^2y + 2x + 2y^3 + 3y = C$

### **2. 凑微分法 (分组积分法)**

对于一些形式比较简单的方程，可以通过观察，将方程的项进行分组，每一组都凑成一个函数的全微分形式。

例如，对于方程 $ydx + xdy = 0$，可以观察到左边就是 $d(xy)$。所以方程变为 $d(xy) = 0$，积分后得到通解 $xy = C$。

常见的凑微分形式有：
*   $ydx + xdy = d(xy)$
*   $\frac{xdy - ydx}{x^2} = d(\frac{y}{x})$
*   $\frac{ydx - xdy}{y^2} = d(\frac{x}{y})$
*   $2xdx + 2ydy = d(x^2 + y^2)$

这种方法技巧性较强，需要一定的观察和经验。

### **3. 线积分法**

这也是一种求原函数的方法，通过计算从一个固定点 $(x_0, y_0)$ 到点 $(x,y)$ 的线积分来得到 $u(x,y)$。
$u(x,y) = \int_{(x_0, y_0)}^{(x,y)} M(x,y)dx + N(x,y)dy$
为了计算方便，通常选择沿着平行于坐标轴的路径进行积分，例如从 $(x_0, y_0)$ 到 $(x, y_0)$ 再到 $(x,y)$。

总结来说，**偏积分法**是最通用和稳妥的解法，而**凑微分法**在题目简单时更为快捷。