è¿™é‡Œä¸ºä½ è®¾è®¡ä¸€é“ç»å…¸çš„â€œåŒçŸ©é˜µæ­£äº¤ç›¸ä¼¼â€é¢˜ç›®ï¼Œå¹¶ç»“åˆâ€œæ¡¥æ¢ä¼ é€’æ³•â€ç»™å‡ºè¯¦ç»†è§£ç­”ï¼Œæœ€åæ·±åº¦è§£æé‚£ä¸ª**è‡´å‘½å‘ç‚¹**ã€‚

---

### ğŸ“ æ¨¡æ‹ŸçœŸé¢˜

è®¾ä¸¤ä¸ª 3 é˜¶å®å¯¹ç§°çŸ©é˜µ $A$ å’Œ $B$ åˆ†åˆ«ä¸ºï¼š
$$ A = \begin{pmatrix} 2 & 1 & 0 \\ 1 & 2 & 0 \\ 0 & 0 & 1 \end{pmatrix}, \quad B = \begin{pmatrix} 1 & 0 & 0 \\ 0 & 2 & 1 \\ 0 & 1 & 2 \end{pmatrix} $$
æ±‚ä¸€ä¸ªæ­£äº¤çŸ©é˜µ $Q$ï¼Œä½¿å¾— $B = Q^T A Q$ã€‚

---

### ğŸ’¡ é¢˜ç›®è§£æä¸æ­¥éª¤

#### ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼šæ±‚ $A$ çš„ç‰¹å¾å€¼ä¸ç‰¹å¾å‘é‡ï¼Œæ„å»º $Q_A$

1.  **æ±‚ç‰¹å¾å€¼**ï¼š #ç‰¹å¾å¤šé¡¹å¼ 
    $$ |\lambda E - A| = \begin{vmatrix} \lambda-2 & -1 & 0 \\ -1 & \lambda-2 & 0 \\ 0 & 0 & \lambda-1 \end{vmatrix} = (\lambda-1)[(\lambda-2)^2 - 1] = (\lambda-1)(\lambda-1)(\lambda-3) $$
    $A$ çš„ç‰¹å¾å€¼ä¸º $\lambda_1 = 1, \lambda_2 = 1, \lambda_3 = 3$ã€‚
[[ç‰¹å¾å¤šé¡¹å¼çš„åŸå› ]] 
2.  **æ±‚ç‰¹å¾å‘é‡å¹¶æ­£äº¤å•ä½åŒ–**ï¼š
    *   **å½“ $\lambda = 1$ (é‡æ ¹) æ—¶**ï¼š
        è§£æ–¹ç¨‹ $(E-A)x=0$ï¼Œå¾—åŸºç¡€è§£ç³» $\xi_1 = (1, -1, 0)^T, \xi_2 = (0, 0, 1)^T$ã€‚
        ï¼ˆæ³¨ï¼šè¿™ä¸¤ä¸ªå‘é‡å·²ç»æ­£äº¤ï¼Œåªéœ€å•ä½åŒ–ï¼‰
        å•ä½åŒ–å¾—ï¼š$\eta_1 = \frac{1}{\sqrt{2}}(1, -1, 0)^T, \quad \eta_2 = (0, 0, 1)^T$ã€‚
    *   **å½“ $\lambda = 3$ (å•æ ¹) æ—¶**ï¼š
        è§£æ–¹ç¨‹ $(3E-A)x=0$ï¼Œå¾—åŸºç¡€è§£ç³» $\xi_3 = (1, 1, 0)^T$ã€‚
        å•ä½åŒ–å¾—ï¼š$\eta_3 = \frac{1}{\sqrt{2}}(1, 1, 0)^T$ã€‚

3.  **æ„å»º $Q_A$**ï¼š
    æˆ‘ä»¬çº¦å®šå¯¹è§’çŸ©é˜µ $\Lambda = \text{diag}(1, 1, 3)$ã€‚
    åˆ™ $Q_A = (\eta_1, \eta_2, \eta_3) = \begin{pmatrix} \frac{1}{\sqrt{2}} & 0 & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ -\frac{1}{\sqrt{2}} & 0 & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ 0 & 1 & 0 \end{pmatrix}$ã€‚
    æ»¡è¶³ $Q_A^T A Q_A = \Lambda$ã€‚

#### ç¬¬äºŒæ­¥ï¼šæ±‚ $B$ çš„ç‰¹å¾å€¼ä¸ç‰¹å¾å‘é‡ï¼Œæ„å»º $Q_B$

1.  **æ±‚ç‰¹å¾å€¼**ï¼š
    è®¡ç®—å¯å¾— $B$ çš„ç‰¹å¾å€¼ä¹Ÿä¸º $\lambda = 1, 1, 3$ã€‚ï¼ˆè‹¥ç‰¹å¾å€¼ä¸åŒï¼Œåˆ™ $A, B$ ä¸ç›¸ä¼¼ï¼Œé¢˜ç›®æ— è§£ï¼‰ã€‚

2.  **æ±‚ç‰¹å¾å‘é‡å¹¶æ­£äº¤å•ä½åŒ–**ï¼š
    *   **å½“ $\lambda = 1$ (é‡æ ¹) æ—¶**ï¼š
        è§£æ–¹ç¨‹ $(E-B)x=0$ï¼Œå¾— #åŸºç¡€è§£ç³» $\alpha_1 = (1, 0, 0)^T, \alpha_2 = (0, 1, -1)^T$ã€‚
        å•ä½åŒ–å¾—ï¼š$\beta_1 = (1, 0, 0)^T, \quad \beta_2 = \frac{1}{\sqrt{2}}(0, 1, -1)^T$ã€‚
    *   **å½“ $\lambda = 3$ (å•æ ¹) æ—¶**ï¼š
        è§£æ–¹ç¨‹ $(3E-B)x=0$ï¼Œå¾—åŸºç¡€è§£ç³» $\alpha_3 = (0, 1, 1)^T$ã€‚
        å•ä½åŒ–å¾—ï¼š$\beta_3 = \frac{1}{\sqrt{2}}(0, 1, 1)^T$ã€‚

3.  **æ„å»º $Q_B$ (å…³é”®æ­¥éª¤ï¼)**ï¼š
    ä¸ºäº†ä½¿ $Q_B^T B Q_B = \Lambda$ï¼Œ**åˆ—å‘é‡çš„æ’åˆ—é¡ºåºå¿…é¡»ä¸ $A$ ä¿æŒå®Œå…¨ä¸€è‡´**ã€‚
    å› ä¸º $\Lambda = \text{diag}(1, 1, 3)$ï¼Œæ‰€ä»¥ $Q_B$ çš„å‰ä¸¤åˆ—å¿…é¡»æ˜¯ $\lambda=1$ çš„ç‰¹å¾å‘é‡ï¼Œç¬¬ä¸‰åˆ—å¿…é¡»æ˜¯ $\lambda=3$ çš„ç‰¹å¾å‘é‡ã€‚
    $$ Q_B = (\beta_1, \beta_2, \beta_3) = \begin{pmatrix} 1 & 0 & 0 \\ 0 & \frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ 0 & -\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \end{pmatrix} $$

#### ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼šåˆ©ç”¨æ¡¥æ¢å…¬å¼æ±‚ $Q$

æ ¹æ®æ¨å¯¼ï¼š
$$ \begin{cases} A = Q_A \Lambda Q_A^T \\ B = Q_B \Lambda Q_B^T \end{cases} \implies \Lambda = Q_A^T A Q_A $$
ä»£å…¥ $B$ çš„å¼å­ï¼š
$$ B = Q_B (Q_A^T A Q_A) Q_B^T = (Q_B Q_A^T) A (Q_A Q_B^T) $$
é¢˜ç›®è¦æ±‚ $B = Q^T A Q$ï¼Œå¯¹æ¯”å¯çŸ¥ï¼š
$$ Q = Q_A Q_B^T $$

**è®¡ç®—çŸ©é˜µä¹˜æ³•**ï¼š
$$ Q = \begin{pmatrix} \frac{1}{\sqrt{2}} & 0 & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ -\frac{1}{\sqrt{2}} & 0 & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ 0 & 1 & 0 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} 1 & 0 & 0 \\ 0 & \frac{1}{\sqrt{2}} & -\frac{1}{\sqrt{2}} \\ 0 & \frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \end{pmatrix} $$
*(æ³¨æ„ï¼šè¿™é‡Œä¹˜çš„æ˜¯ $Q_B^T$ï¼Œä¸è¦å¿˜è®°è½¬ç½® $Q_B$)*

è®¡ç®—ç»“æœï¼š
$$ Q = \begin{pmatrix} \frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} \\ -\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} \\ 0 & -\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \end{pmatrix} $$

---

### ğŸ›‘ è‡´å‘½å‘ç‚¹æ·±åº¦è§£æï¼šç‰¹å¾å€¼é¡ºåºé”™ä½

åœ¨è€ƒåœºä¸Šï¼Œ90% åšé”™è¿™é“é¢˜çš„åŒå­¦éƒ½æ˜¯æ­»åœ¨ **$\Lambda$ çš„é¡ºåºä¸ç»Ÿä¸€** ä¸Šã€‚

#### âŒ é”™è¯¯ç¤ºèŒƒï¼š
å‡è®¾ä½ åœ¨åš $Q_A$ æ—¶ï¼ŒæŒ‰ $\Lambda = \text{diag}(1, 1, 3)$ æ’åˆ—ï¼Œå¾—åˆ° $Q_A = (\eta_1, \eta_2, \eta_3)$ã€‚
ä½†åœ¨åš $Q_B$ æ—¶ï¼Œä½ éšæ„æ’åˆ—ï¼Œå…ˆæŠŠå•æ ¹ç®—å‡ºæ¥äº†ï¼Œå†™æˆäº† $Q_B = (\beta_3, \beta_1, \beta_2)$ï¼Œå¯¹åº”çš„å¯¹è§’çŸ©é˜µå˜æˆäº† $\Lambda' = \text{diag}(3, 1, 1)$ã€‚

æ­¤æ—¶ï¼š
*   $Q_A$ æŠŠ $A$ å˜æˆäº† $\text{diag}(1, 1, 3)$
*   $Q_B$ æŠŠ $B$ å˜æˆäº† $\text{diag}(3, 1, 1)$

å½“ä½ è®¡ç®— $Q = Q_A Q_B^T$ æ—¶ï¼Œä½ å®é™…ä¸Šæ˜¯åœ¨è¯•å›¾å»ºç«‹ä¸€ä¸ªæ˜ å°„ï¼ŒæŠŠ $A$ çš„ç‰¹å¾å€¼ $1$ çš„ç©ºé—´æ˜ å°„åˆ° $B$ çš„ç‰¹å¾å€¼ $3$ çš„ç©ºé—´ã€‚
**åæœ**ï¼šè®¡ç®—å‡ºçš„ $Q$ ä¾ç„¶æ˜¯æ­£äº¤çŸ©é˜µï¼Œä½† **$Q^T A Q \neq B$**ã€‚ä½ ä¼šå¾—åˆ°ä¸€ä¸ªå¯¹è§’çº¿å…ƒç´ ä¹±åºçš„çŸ©é˜µï¼Œä¸ä»…æ‹¿ä¸åˆ°åˆ†ï¼Œè€Œä¸”éªŒç®—æ—¶ä¼šè®©ä½ æ€€ç–‘äººç”Ÿã€‚

#### âœ… æ­£ç¡®å§¿åŠ¿ï¼ˆé¿å‘æŒ‡å—ï¼‰ï¼š
1.  **å…ˆå®š $\Lambda$**ï¼šåœ¨è‰ç¨¿çº¸ä¸Šå†™ä¸‹å¤§å¤§çš„ $\Lambda = \text{diag}(\lambda_1, \lambda_2, \dots)$ã€‚
2.  **å¼ºåˆ¶å¯¹é½**ï¼š
    *   æ„é€  $Q_A$ æ—¶ï¼Œç¬¬ $i$ åˆ—å¿…é¡»æ˜¯å¯¹åº” $\lambda_i$ çš„ç‰¹å¾å‘é‡ã€‚
    *   æ„é€  $Q_B$ æ—¶ï¼Œç¬¬ $i$ åˆ—**ä¹Ÿå¿…é¡»**æ˜¯å¯¹åº” $\lambda_i$ çš„ç‰¹å¾å‘é‡ã€‚
3.  **é‡æ ¹å†…éƒ¨æ— æ‰€è°“**ï¼šå¦‚æœ $\lambda_1 = \lambda_2 = 1$ï¼Œé‚£ä¹ˆ $Q_A$ çš„å‰ä¸¤åˆ—åªè¦æ˜¯ $\lambda=1$ çš„ç‰¹å¾å‘é‡å³å¯ï¼Œè¿™ä¸¤åˆ—å†…éƒ¨å·¦å³äº’æ¢ä¸å½±å“æœ€ç»ˆç»“æœçš„æ­£ç¡®æ€§ï¼ˆè™½ç„¶æ±‚å‡ºçš„ $Q$ ä¼šä¸åŒï¼Œä½†éƒ½æ»¡è¶³é¢˜ç›®è¦æ±‚ï¼‰ã€‚