1. #无意识统计学家定律LOTUS 
	该定律指出，我们不需要求出$Y$的分布，可以直接利用$X$的分布来计算$E(Y) = E[g(X)]$：
    $E(Y) = E[g(X)] = \int_{-\infty}^{\infty} g(x)f(x)dx$
    $= \int_0^1 g(x)f(x)dx + \int_1^2 g(x)f(x)dx + \int_2^3 g(x)f(x)dx$
    $= \int_0^1 (2) \cdot \frac{x^2}{9} dx + \int_1^2 (x) \cdot \frac{x^2}{9} dx + \int_2^3 (1) \cdot \frac{x^2}{9} dx$
    $= \frac{2}{9} \left[ \frac{x^3}{3} \right]_0^1 + \frac{1}{9} \left[ \frac{x^4}{4} \right]_1^2 + \frac{1}{9} \left[ \frac{x^3}{3} \right]_2^3$
    $= \frac{2}{27}(1) + \frac{1}{36}(16-1) + \frac{1}{27}(27-8)$
    $= \frac{2}{27} + \frac{15}{36} + \frac{19}{27} = \frac{21}{27} + \frac{15}{36} = \frac{7}{9} + \frac{5}{12} = \frac{28+15}{36} = \frac{43}{36}$
    两种方法结果一致，但方法二通常更直接、更不容易出错。
