好的，我们来详细分析这个推导过程和它所涉及的数学知识点。

### 涉及的知识点

这个问题主要考察了以下几个核心的微积分知识点：

1.  **极坐标系下曲线的弧长公式**：对于一个由极坐标方程$r=f(\theta)$表示的曲线，从$\theta=\alpha$到$\theta=\beta$的弧长$s$由以下积分公式计算：
    $s=\int_{\alpha}^{\beta}\sqrt{r^2+(\frac{dr}{d\theta})^2}d\theta$
    或者写成：
    $s=\int_{\alpha}^{\beta}\sqrt{[f(\theta)]^2+[f'(\theta)]^2}d\theta$

2.  **指数函数的求导**：计算$\frac{dr}{d\theta}$需要知道指数函数$e^\theta$的导数。
    $\frac{d}{d\theta}(e^\theta)=e^\theta$

3.  **定积分的计算**：求解弧长需要计算一个定积分，包括找到被积函数的原函数和应用牛顿-莱布尼茨公式。
    $\int_{a}^{b}f(x)dx=F(b)-F(a)$，其中$F'(x)=f(x)$。

### 推导步骤

下面是详细的推导过程，每一步都对应着上述的知识点。

**第一步：确定公式和已知条件**

*   题目给出的曲线是极坐标方程：$r=e^\theta$。
*   积分区间是：从$\theta=0$到$\theta=1$。
*   我们将使用极坐标弧长公式：$s=\int_{0}^{1}\sqrt{r^2+(\frac{dr}{d\theta})^2}d\theta$。

**第二步：计算$r$的导数**

*   我们有$r=e^\theta$。
*   对$\theta$求导，得到：$\frac{dr}{d\theta}=(e^\theta)'=e^\theta$。

**第三步：代入弧长公式**

*   将$r=e^\theta$和$\frac{dr}{d\theta}=e^\theta$代入弧长公式中：
    $s=\int_{0}^{1}\sqrt{(e^\theta)^2+(e^\theta)^2}d\theta$

**第四步：简化被积函数**

*   对根号内的表达式进行代数化简：
    $\sqrt{(e^\theta)^2+(e^\theta)^2}=\sqrt{2(e^\theta)^2}$
*   因为$e^\theta$总是正数，所以$\sqrt{(e^\theta)^2}=e^\theta$。因此，表达式可以进一步简化为：
    $\sqrt{2(e^\theta)^2}=\sqrt{2}\sqrt{(e^\theta)^2}=\sqrt{2}e^\theta$

**第五步：计算定积分**

*   现在积分变成了：
    $s=\int_{0}^{1}\sqrt{2}e^\theta d\theta$
*   将常数$\sqrt{2}$提到积分号外面：
    $s=\sqrt{2}\int_{0}^{1}e^\theta d\theta$
*   计算$e^\theta$的定积分。$e^\theta$的原函数就是$e^\theta$。根据牛顿-莱布尼茨公式：
    $\int_{0}^{1}e^\theta d\theta=[e^\theta]_{0}^{1}=e^1-e^0$
*   我们知道$e^1=e$且$e^0=1$，所以积分结果是：
    $e-1$

**第六步：得出最终答案**

*   将第五步的结果与之前提出的常数$\sqrt{2}$相乘：
    $s=\sqrt{2}(e-1)$

这个结果与图片中给出的答案完全一致。