![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=125&rect=58,664,486,754|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.125]]


#判断正项级数 
#级数收敛的比较审敛法 [[级数收敛的必要条件]] 、[[级数收敛的比较审敛法]]
[[柯西不等式（级数形式）]] 
1. #反例证明 不是必要的 #调和级数 [[调和级数（发散）]]

[[Pasted image 20250813223219.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=125&rect=60,442,268,512|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.125]]
#判断正项级数  [[为什么要先判断正项级数]]
1. [[极限比较判别法]] 计算极限 $\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{b_n}$
	1. [[归结原则]] 简化计算 令 $x = \frac{1}{n}$，当 $n \to \infty$ 时，有 $x \to 0^+$  $f(x) = \ln\left(\frac{x}{\sin x}\right)$ 
	2. #泰勒展开   $\sin x = x - \frac{x^3}{3!} + O(x^5) = x - \frac{x^3}{6} + O(x^5)$ [[无穷小公式补充]]。。。 #复杂
2. 再次令 $x = \frac{1}{n}$，$\lim_{x \to 0^+} \frac{\ln\left(\frac{x}{\sin x}\right)}{x^2} \xrightarrow{L'H} \lim_{x \to 0^+} \frac{\frac{\sin x}{x} \cdot \frac{\sin x - x\cos x}{\sin^2 x}}{2x} = \lim_{x \to 0^+} \frac{\sin x - x\cos x}{2x^2 \sin x}$ #洛必达法则  
	1. #泰勒展开  $(1-u)^{-1} = 1 + u + O(u^2)$ 的展开：
		$\frac{x}{\sin x} = 1 + \frac{x^2}{6} + O(x^4)$ 
3.  [[泰勒展开式]]  #ln（1➕x）泰勒 
	$$ \ln(1+x) = x - \frac{x^2}{2} + \frac{x^3}{3} - \dots + (-1)^{n-1} \frac{x^n}{n} + o(x^n) $$
4. $\ln\left(\frac{x}{\sin x}\right) = \ln\left(1 + \frac{x^2}{6} + O(x^4)\right) = \frac{x^2}{6} + O(x^4)$ ，$L = \lim_{x \to 0^+} \frac{\frac{x^2}{6} + O(x^4)}{x^2} = \lim_{x \to 0^+} \left(\frac{1}{6} + O(x^2)\right) = \frac{1}{6}$ 
	1. 由于 $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^2}$ 是一个p-级数且 $p=2>1$，所以它**收敛**。
		因此，原级数 $\sum_{n=1}^{\infty}\left(\ln\frac{1}{n} - \ln\sin\frac{1}{n}\right)$ **收敛**。
解析中用多次洛必达
[[Pasted image 20250813223237.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=125&rect=51,173,440,304|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.125]]

1.   [[级数绝对收敛的性质，条件收敛的性质]] $\sum_{n=1}^{\infty} |nu_n|$ 是**收敛** 
2. AB #首先要考察其绝对值级数敛散性  $\sum_{n=1}^{\infty} |(-1)^n u_n|= |u_n|$
	1.   #比较判别法     $n \ge 1$，我们有 $n \ge 1$ , $|u_n| \le n|u_n| = |nu_n|$  收敛 
3. CD #举反例  #反例排除法  [[特殊级数]]$\sum_{n=1}^{\infty} [u_n + (-1)^n] = \sum_{n=1}^{\infty} [\frac{1}{n^3} + (-1)^n]$  [[级数的线性性质]] #级数的线性性质 
	1.   $\sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n$ 的部分和序列为 $-1, 0, -1, 0, \dots$，不收敛于一个定值，因此它**发散**。

[[Pasted image 20250813223250.png]]
B 


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=126&rect=54,690,453,798|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.126]]
[[级数绝对收敛的性质，条件收敛的性质]]
1. A [[级数收敛的必要条件]] $\lim_{n \to \infty} a_n^2 = 0$ ，
	1. 存在一个正整数 $N$，当 $n > N$ ， $|a_n| < 1$   $|a_n^3| < |a_n^2|$  #级数收敛的比较审敛法  #级数绝对收敛的性质  故收敛 
2. B #举反例  [[特殊级数]]
3. C #举反例 
4. D #举反例  

[[Pasted image 20250813223306.png]]
A 

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=126&rect=52,447,401,539|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.126]]
[[特殊三角函数的图像]]
1. [[莱布尼茨判别法（级数）]] #交错函数（莱布尼茨判别法判断） 
	1. 单调性 #求导  $g(x) = \arctan(x+k) - \arctan x$ 的 #单调性 
		1. [[求导公式]]  $g'(x) = \frac{1}{1+(x+k)^2} - \frac{1}{1+x^2} < 0$  
	2. 极限为0: #arctanx反正切函数的极限  是 $\lim_{x\to\infty} \arctan x = \frac{\pi}{2}$。
		交错级数 $\sum_{n=1}^{\infty}(-1)^{n}u_{n}$ **收敛**
2. #判断绝对值级数的收敛性 #极限比较判别法 
	1. $u_n = \sqrt{\arctan(n+k)-\arctan n} \sim \sqrt{\frac{k}{n^2}} = \frac{\sqrt{k}}{n}$ #拉格朗日中值定理
		1. 根据拉格朗日中值定理，在区间 $[n, n+k]$ 上存在一点 $\xi \in (n, n+k)$，使得：
			$\arctan(n+k) - \arctan n = f'( \xi ) \cdot ((n+k)-n) = \frac{1}{1+\xi^2} \cdot k$
		2. 当 $n \to \infty$ 时，$\xi \to \infty$，所以 $1+\xi^2 \sim \xi^2 \sim n^2$。
			因此，当 $n \to \infty$ 时：
			$\arctan(n+k) - \arctan n \sim \frac{k}{n^2}$
	#极限比较判别法 $\lim_{n\to\infty} \frac{u_n}{1/n} = \lim_{n\to\infty} \frac{\frac{\sqrt{k}}{n}}{1/n} = \sqrt{k}$
	级数 $\sum u_n$ 与级数 $\sum \frac{1}{n}$ 具有相同的敛散性
	发散 
[[Pasted image 20250813223320.png]]
B
- ---
![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=126&rect=54,176,400,312|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.126]]
#级数收敛的定义 [[级数收敛的定义]] 
 [[级数收敛的必要条件]] #级数收敛的必要条件  #极限（级数相关）运算法则 
1. [[伸缩级数]] $S_n = \sum_{k=1}^{n} (u_{k+1} - u_k) = (u_2 - u_1) + (u_3 - u_2) + \dots + (u_{n+1} - u_n) = u_{n+1} - u_1$
	1. [[极限（级数相关）运算法则]] 级数 $\sum_{n=1}^{\infty} (u_{n+1} - u_n)$ 收敛 , $\lim_{n \to \infty} S_n = \lim_{n \to \infty} (u_{n+1} - u_1)$ 存在 
		1. D  $\lim_{n \to \infty} S'_n = \lim_{n \to \infty} (u_{n+1}^2 - u_1^2)$ 
			1. [[极限（级数相关）运算法则]] $\{u_n\}$ 收敛于 $L$，根据极限的运算法则，序列 $\{u_n^2\}$ 收敛于 $L^2$
			部分和的极限存在，那么级数 $\sum_{n=1}^{\infty} (u_{n+1}^2 - u_n^2)$ **收敛**
2. #举反例  
	1.  A$u_{n+1} - u_n = (1 - \frac{1}{n+1}) - (1 - \frac{1}{n}) = \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} = \frac{1}{n(n+1)}$   (A): $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{u_n}{n} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1 - 1/n}{n} = \sum_{n=1}^{\infty} (\frac{1}{n} - \frac{1}{n^2})$ [[特殊级数]]
	2. B$\sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n \frac{1}{u_n} = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n \frac{1}{1 - 1/n} = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n \frac{n}{n-1}$  #级数收敛的必要条件  （通项极限为0） 发散
	3. C $1 - \frac{u_n}{u_{n+1}} = 1 - \frac{-1/n}{-1/(n+1)} = 1 - \frac{n+1}{n} = \frac{n - (n+1)}{n} = -\frac{1}{n}$  发散 
[[Pasted image 20250813223335.png]]
D 
- ---
![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=127&rect=61,693,457,797|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.127]]
1.  $(1-x)\frac{dy}{dx} = -2y$  #可分离变量的微分方程
    *   然后，分离变量：
        $\frac{dy}{2y} = -\frac{dx}{1-x}$
    - #两边同时积分 $\int \frac{1}{2y}dy = \int \frac{1}{x-1}dx$   
    - 积分常数 $C_1$：
        $\frac{1}{2}\ln|y| = \ln|x-1| + C_1$
        $\ln|y| = 2\ln(C|x-1|) = \ln((C|x-1|)^2) = \ln(C^2(x-1)^2)$ 
         $|y| = C^2(x-1)^2$   $K = \pm C^2$
        $y = K(x-1)^2$ 
	#利用初始条件确定常数  
		$K=1$ 
	$y(x) = (x-1)^2$
2. $a_n(1) = \int_{0}^{1} (t-1)^2 \sin^n t \,dt$  #正项级数  [[比较判别法]] [[极限比较判别法]]  [[级数收敛的比较审敛法]]
	1.  #放缩（寻找一个合适的上界） #放缩 $0 \le \sin t \le t$ 
		1.  $0 \le \sin^n t \le t^n$ ，$(t-1)^2 \ge 0$ 
		2. $0 \le (t-1)^2 \sin^n t \le (t-1)^2 t^n$
		3. #定积分的保序性 对不等式两端同时积分 $0 \le \int_{0}^{1} (t-1)^2 \sin^n t \,dt \le \int_{0}^{1} (t-1)^2 t^n \,dt$ 
		4. $0 < a_n(1) \le \int_{0}^{1} (t-1)^2 t^n \,dt$ 
	2. 现在我们计算这个上界积分，设 $b_n = \int_{0}^{1} (t-1)^2 t^n \,dt$。
	    *   展开被积函数：
	        $(t-1)^2 t^n = (t^2 - 2t + 1)t^n = t^{n+2} - 2t^{n+1} + t^n$
	    *   进行积分：
	        $b_n = \int_{0}^{1} (t^{n+2} - 2t^{n+1} + t^n) \,dt$
	        $b_n = \left[ \frac{t^{n+3}}{n+3} - \frac{2t^{n+2}}{n+2} + \frac{t^{n+1}}{n+1} \right]_{0}^{1}$
	    *   代入上下限：
	        $b_n = \left( \frac{1}{n+3} - \frac{2}{n+2} + \frac{1}{n+1} \right) - (0 - 0 + 0)$
	    *   通分合并：
	        $b_n = \frac{(n+1)(n+2) - 2(n+1)(n+3) + (n+2)(n+3)}{(n+1)(n+2)(n+3)}$
	        $b_n = \frac{(n^2+3n+2) - 2(n^2+4n+3) + (n^2+5n+6)}{(n+1)(n+2)(n+3)}$
	        $b_n = \frac{n^2+3n+2 - 2n^2-8n-6 + n^2+5n+6}{(n+1)(n+2)(n+3)}$
	        $b_n = \frac{(1-2+1)n^2 + (3-8+5)n + (2-6+6)}{(n+1)(n+2)(n+3)}$
	        $b_n = \frac{2}{(n+1)(n+2)(n+3)}$  当 $n$ 趋于无穷大时，$b_n$ 的行为类似于 $\frac{2}{n^3}$ 
	    #比较判别法  所以收敛
		

[[Pasted image 20250813223351.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=127&rect=62,371,478,423|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.127]]
1. 确定收敛中心和收敛半径  #收敛区间  [[收敛区间的解题方式]]  [[常见级数的收敛区间与收敛中心]]
	1. 收敛中心是 $x_0 = -1$  $R = \frac{1 - (-3)}{2} = \frac{4}{2} = 2$  
		#幂级数逐项求导或逐项积分后，其收敛半径不变
	 $\sum_{n=1}^{\infty} a_n (x+1)^{2n}$ 的收敛半径是 $R=2$
	 2.  $y = (x-1)^2$  ,$|(x-1)^2| < 2$  ,$-\sqrt{2} < x-1 < \sqrt{2}$, 
	 3.  $1 - \sqrt{2} < x < 1 + \sqrt{2}$
	 


[[Pasted image 20250813223402.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=128&rect=65,753,247,797|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.128]]
通项为 $u_n(x) = \frac{n!}{n^n}e^{-nx}$
#比值判别法 $\rho = \lim_{n\to\infty} \left| \frac{u_{n+1}(x)}{u_n(x)} \right|$

1.  **写出比值表达式**:
    $\frac{u_{n+1}(x)}{u_n(x)} = \frac{\frac{(n+1)!}{(n+1)^{n+1}}e^{-(n+1)x}}{\frac{n!}{n^n}e^{-nx}}$

2.  **化简比值**:
    我们可以将各项分开来化简：
    *   阶乘部分: $\frac{(n+1)!}{n!} = \frac{(n+1) \cdot n!}{n!} = n+1$
    *   指数部分: $\frac{e^{-(n+1)x}}{e^{-nx}} = e^{-(n+1)x - (-nx)} = e^{-nx-x+nx} = e^{-x}$
    *   幂函数部分: $\frac{n^n}{(n+1)^{n+1}} = \frac{n^n}{(n+1)^n \cdot (n+1)} = \frac{1}{n+1} \left(\frac{n}{n+1}\right)^n$

    将这三部分乘起来：
    $\left| \frac{u_{n+1}(x)}{u_n(x)} \right| = \left| (n+1) \cdot e^{-x} \cdot \frac{1}{n+1} \left(\frac{n}{n+1}\right)^n \right| = \left| e^{-x} \left(\frac{n}{n+1}\right)^n \right|$

3.  **求极限**:
    现在我们来计算这个比值的极限：
    $\rho = \lim_{n\to\infty} \left| e^{-x} \left(\frac{n}{n+1}\right)^n \right|$
    由于 $e^{-x}$ 与 $n$ 无关，可以提到极限外面。并且 $e^{-x}$ 恒为正，所以绝对值可以去掉。
    $\rho = e^{-x} \lim_{n\to\infty} \left(\frac{n}{n+1}\right)^n$    n= $\frac{1}{n}$ 

    我们知道一个重要的极限：$\lim_{n\to\infty} \left(1+\frac{1}{n}\right)^n = e$。 [[基本极限公式(求积分）]] 
    对极限内的部分进行变形：
    $\lim_{n\to\infty} \left(\frac{n}{n+1}\right)^n = \lim_{n\to\infty} \left(\frac{1}{\frac{n+1}{n}}\right)^n = \lim_{n\to\infty} \frac{1}{\left(1+\frac{1}{n}\right)^n} = \frac{1}{e}$

    所以，极限 $\rho$ 的值为：
    $\rho = e^{-x} \cdot \frac{1}{e} = e^{-x-1}$

4.  **根据比值判别法确定收敛条件**:
    当 $\rho < 1$ 时，级数绝对收敛。
    $e^{-x-1} < 1$
    对不等式两边取自然对数（$\ln$）：
    $\ln(e^{-x-1}) < \ln(1)$
    $-x-1 < 0$
    $-x < 1$
    $x > -1$

    当 $\rho > 1$ 时，级数发散。即 $x < -1$ 时发散。
    当 $\rho = 1$ 时，比值判别法失效，需要单独讨论。这发生在 $x = -1$ 时。

到此，我们得到级数在区间 $(-1, +\infty)$ 内收敛。


[[Pasted image 20250813223414.png]]



![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=128&rect=62,511,512,559|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.128]]

#幂级数[[几何级数的求和公式]]  
1. #分式分解   $f(x) = \frac{x^2 - (x+1)}{x^2(x+1)} = \frac{x^2}{x^2(x+1)} - \frac{x+1}{x^2(x+1)} = \frac{1}{x+1} - \frac{1}{x^2}$ ，$g(x) = \frac{1}{x+1}$ 和 $h(x) = -\frac{1}{x^2}$
2. #幂级数展开  关于 $(x-1)$ 的幂级数。展开的中心点是 $x_0=1$ 
	1. $g(x) = \frac{1}{x+1}$ ，$x+1 = (x-1) + 2 = 2 \left(1 + \frac{x-1}{2}\right)$ 
	2. $g(x) = \frac{1}{2 \left(1 + \frac{x-1}{2}\right)} = \frac{1}{2} \cdot \frac{1}{1 - \left(-\frac{x-1}{2}\right)}$   #几何级数的求和公式 $\frac{1}{1-r} = \sum_{n=0}^{\infty} r^n$，其中 $|r|<1$。
		1.  $r = -\frac{x-1}{2}$，则有：
			$g(x) = \frac{1}{2} \sum_{n=0}^{\infty} \left(-\frac{x-1}{2}\right)^n = \frac{1}{2} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{2^n} (x-1)^n = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{2^{n+1}} (x-1)^n$
	3. 展开 $h(x) = -\frac{1}{x^2}$  
		1.  $(\frac{1}{x})' = -\frac{1}{x^2}$ ，先展开 $\frac{1}{x}$  #幂级数逐项求导或逐项积分后，其收敛半径不变  
		2. $\frac{1}{x} = \frac{1}{1+(x-1)} = \frac{1}{1 - (-(x-1))}$  #几何级数的求和公式  
			1. $\frac{1}{x} = \sum_{n=0}^{\infty} (-(x-1))^n = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n (x-1)^n$
		3. #两边同时求导  
			1. $(\frac{1}{x})' = \frac{d}{dx} \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n (x-1)^n \right)$
				$-\frac{1}{x^2} = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^n \cdot n \cdot (x-1)^{n-1}$
				$h(x) = -\frac{1}{x^2} = \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^{n+1} (n+1) (x-1)^n$
3. 合并级数，求出系数 $f(x) = g(x) + h(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{2^{n+1}} (x-1)^n + \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^{n+1} (n+1) (x-1)^n$
	1. 合并同类项 $(x-1)^n$：$f(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \left[ \frac{(-1)^n}{2^{n+1}} + (-1)^{n+1}(n+1) \right] (x-1)^n$ 
	2.  $f(x) = \sum_{n=0}^{\infty} a_n (x-1)^n$ 
	3. $a_n = (-1)^n \left[ \frac{1}{2^{n+1}} - (n+1) \right]$  
4. #求极限  $\lim_{n\to\infty} \frac{(-1)^n \cdot (-1)^n \left[ \frac{1}{2^{n+1}} - (n+1) \right]}{\sqrt{n^2 + 1}}$ 
	1.  $(-1)^n \cdot (-1)^n = ((-1)^2)^n = 1^n = 1$
	2. $\lim_{n\to\infty} \left( \frac{1}{2^{n+1}\sqrt{n^2 + 1}} - \frac{n+1}{\sqrt{n^2 + 1}} \right)$ $= \lim_{n\to\infty} \frac{1}{2^{n+1}\sqrt{n^2 + 1}} - \lim_{n\to\infty} \frac{n+1}{\sqrt{n^2 + 1}}$    #极限线性性质  
	3. 第一个极限 0 - 第二个极限  "$\frac{\infty}{\infty}$" 型的极限。我们可以通过分子分母同除以 $n$  
	4. 当 $n \to \infty$ 时，$\frac{1}{n} \to 0$ 且 $\frac{1}{n^2} \to 0$，所以：$\frac{1+0}{\sqrt{1+0}} = 1$ #/n求极限技巧 
	5. -1
-1

[[Pasted image 20250813223425.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=128&rect=61,275,355,321|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.128]]

1. #麦克劳林公式  [[泰勒展开式]]  #ln（1➕x）泰勒  
	$\ln(1+x) = x - \frac{x^2}{2} + \frac{x^3}{3} - \dots + (-1)^{n-1} \frac{x^n}{n} + o(x^n)$ 
2.  $x^{\frac{n}{2}}$ 写成 $(\sqrt{x})^n$ 或者 $(x^{\frac{1}{2}})^n$。这样，级数就变成了：
	$S(x) = \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{n-1} \frac{(\sqrt{x})^n}{n}$
3. #确定收敛域  
	1. $S(x) = \ln(1+\sqrt{x})$ , #标准级数的收敛域 是 $-1 < y \le 1$  $-1 < \sqrt{x} \le 1$  
		结合 $x \ge 0$ 和 $x \le 1$，我们得到该级数的收敛域是 $0 \le x \le 1$，即区间 $[0,1]$
			求的是在区间 $(0,1]$ 内的和函数，得解
 
[[Pasted image 20250813223433.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=129&rect=62,748,205,797|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.129]]


1. #构造辅助函数  [[常见级数的收敛区间与收敛中心]] $S(x) = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n+1}x^{n+1}$  收敛域是 $(-1, 1)$ [[收敛域的求解]]
2. #求导    $S'(x) = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n+1}{n+1}x^n = \sum_{n=1}^{\infty} x^n$
3. 利用 #几何级数的求和公式     $\frac{1}{1-r} = \sum_{n=0}^{\infty} r^n$ ， $|r|<1$ 
	1. $S'(x) = \frac{\text{首项}}{1 - \text{公比}} = \frac{x}{1-x}$
4. #两边同时积分  #确定积分参数，使用定积分 
	$S(x) = S(x) - S(0) = \int_0^x S'(t) dt = \int_0^x \frac{t}{1-t} dt$
	$S(x) = \int_0^x \left(-1 + \frac{1}{1-t}\right) dt = \left[ -t - \ln(1-t) \right]_0^x$
	$S(x) = (-x - \ln(1-x)) - (-0 - \ln(1-0)) = -x - \ln(1-x)$
5. #回带与化简 #建立原函数与辅助函数关系  $x=1/2$  $S\left(\frac{1}{2}\right) = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n+1}\left(\frac{1}{2}\right)^{n+1} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n+1} \frac{1}{2^n \cdot 2} = \frac{1}{2} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{(n+1)2^n}$
	1. $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{(n+1)2^n} = 2S\left(\frac{1}{2}\right)$
6. $S\left(\frac{1}{2}\right) = -\frac{1}{2} - (-\ln(2)) = -\frac{1}{2} + \ln(2)$ 
	1. $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{(n+1)2^n} = 2S\left(\frac{1}{2}\right) = 2\left(-\frac{1}{2} + \ln(2)\right) = -1 + 2\ln(2)$

[[Pasted image 20250813223445.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=129&rect=57,511,338,564|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.129]]
1. #确定收敛域 [[收敛域的求解]]
	1. #比值法 $u_n(x) = \frac{(-2)^n + 2}{2^n(2n+1)}x^{2n}$ 
	2. 前后两项之比的绝对值的极限：
		$L = \lim_{n \to \infty} \left| \frac{u_{n+1}(x)}{u_n(x)} \right| = \lim_{n \to \infty} \left| \frac{((-2)^{n+1} + 2)x^{2(n+1)}}{2^{n+1}(2(n+1)+1)} \cdot \frac{2^n(2n+1)}{((-2)^n + 2)x^{2n}} \right|$
		$L = \lim_{n \to \infty} \left| \frac{(-2)^{n+1} + 2}{(-2)^n + 2} \cdot \frac{2n+1}{2n+3} \cdot \frac{2^n}{2^{n+1}} \cdot \frac{x^{2n+2}}{x^{2n}} \right|$
		  $\lim_{n \to \infty} \left| \frac{(-2)^{n+1} + 2}{(-2)^n + 2} \right| = \lim_{n \to \infty} \left| \frac{(-2)^n(-2 + 2/(-2)^n)}{(-2)^n(1 + 2/(-2)^n)} \right| = \left| \frac{-2}{1} \right| = 2$
			*   $\lim_{n \to \infty} \frac{2n+1}{2n+3} = 1$
			*   $\frac{2^n}{2^{n+1}} = \frac{1}{2}$
			*   $\frac{x^{2n+2}}{x^{2n}} = x^2$
	3. $L = 2 \cdot 1 \cdot \frac{1}{2} \cdot |x^2| = |x^2|$
	4. 级数收敛需要 $L < 1$，即 $|x^2| < 1$，解得 $|x| < 1$。所以，级数的收敛开区间是 $(-1, 1)$
2. #检验端点 代入 x = -1，1 显然收敛
	级数的收敛域为 $[-1, 1]$
3. #和函数 
	1. #拆分函数  $S(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-2)^n + 2}{2^n(2n+1)}x^{2n} = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{2n+1}x^{2n} + \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2}{2n+1}\left(\frac{x^2}{2}\right)^n$
	2.  $S_1(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^n}{2n+1}x^{2n}$
		1. #逐项积分法  [[逐项积分法，无穷级数]]
			1. $S_1(x) = \frac{1}{x} \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \frac{x^{2n+1}}{2n+1} = \frac{1}{x} \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n \int_0^x t^{2n} dt$
			2. 在收敛域内，可以交换求和与积分的顺序：
				$S_1(x) = \frac{1}{x} \int_0^x \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-1)^n t^{2n} \right) dt = \frac{1}{x} \int_0^x \left( \sum_{n=0}^{\infty} (-t^2)^n \right) dt$
				1. 公比为 $-t^2$ 的几何级数，其和为 $\frac{1}{1 - (-t^2)} = \frac{1}{1+t^2}$  [[几何级数的求和公式]] 
			3. $S_1(x) = \frac{1}{x} \int_0^x \frac{1}{1+t^2} dt = \frac{1}{x} [\arctan t]_0^x = \frac{\arctan x}{x}$
	3.  $S_2(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2}{2n+1}\left(\frac{x^2}{2}\right)^n$
		1. [[逐项积分法，无穷级数]]  [[标准积分，基础积分]] #幂函数积分公式  $\int_0^x t^{2n} dt = \frac{x^{2n+1}}{2n+1}$ 
		2. $S_2(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2}{2n+1} \frac{x^{2n}}{2^n} = \frac{2}{x} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{x^{2n+1}}{2^n(2n+1)} = \frac{2}{x} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{1}{2n+1} \left(\frac{x}{\sqrt{2}}\right)^{2n} \cdot x$
		3. #几何级数的求和公式  $S_2(x) = 4 \left[ \frac{1}{2\sqrt{2}} \ln\left|\frac{\sqrt{2}+t}{\sqrt{2}-t}\right| \right]_0^x = \frac{4}{2\sqrt{2}} \left( \ln\left|\frac{\sqrt{2}+x}{\sqrt{2}-x}\right| - \ln\left|\frac{\sqrt{2}}{\sqrt{2}}\right| \right) = \frac{\sqrt{2}}{1} \ln\left|\frac{\sqrt{2}+x}{\sqrt{2}-x}\right|$
		4. 简单版本 #难住AI 
			1.
				$S_2(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2}{2n+1} (\frac{x^2}{2})^n$.
				令 $f(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2}{2n+1} (\frac{x^2}{2})^n$.
				$x f(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{2}{2n+1} \frac{x^{2n+1}}{2^n}$.
				$(x f(x))' = \sum_{n=0}^{\infty} 2 \frac{x^{2n}}{2^n} = 2 \sum_{n=0}^{\infty} (\frac{x^2}{2})^n = 2 \frac{1}{1-x^2/2} = \frac{4}{2-x^2}$.
				$x f(x) = \int_0^x \frac{4}{2-t^2} dt = 4 \left[ \frac{1}{2\sqrt{2}} \ln\left|\frac{\sqrt{2}+t}{\sqrt{2}-t}\right| \right]_0^x = \sqrt{2} \ln\left|\frac{\sqrt{2}+x}{\sqrt{2}-x}\right|$.
				所以 $S_2(x) = f(x) = \frac{\sqrt{2}}{x} \ln\left|\frac{\sqrt{2}+x}{\sqrt{2}-x}\right|$.
	 4. $S(x) = \frac{\arctan x}{x} + \frac{\sqrt{2}}{x} \ln\left|\frac{x+\sqrt{2}}{x-\sqrt{2}}\right|$
	 5. $S(0) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{(-2)^n + 2}{2^n(2n+1)} (0)^{2n}$
	    在幂级数中，当 $n=0$ 时，$x^0=1$。当 $n>0$ 时，$0^{2n}=0$。所以我们只需要计算 $n=0$ 这一项。
	    $S(0) = \frac{(-2)^0 + 2}{2^0(2(0)+1)} (0)^0 = \frac{1+2}{1 \cdot 1} \cdot 1 = 3$
	 6. $S(x) = \begin{cases} \frac{1}{x}\arctan x + \frac{\sqrt{2}}{x}\ln\left|\frac{x+\sqrt{2}}{x-\sqrt{2}}\right|, & 0 < |x| \le 1 \\ 3, & x=0 \end{cases}$


[[Pasted image 20250813223501.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=129&rect=56,197,501,349|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.129]]
[[傅立叶正弦级数]]   #奇函数  #周期函数  [[狄利克雷收敛定理]]
1. $S(x)$ 是将原函数 $f(x)$（定义在 $[0, 1)$ 上）进行 #奇延拓 ，然后再进行 #周期延拓 得到的函数 #奇函数 #周期函数 
	1. **奇函数**: $S(-x) = -S(x)$
	2.  **周期函数**: 周期为 $T=2L=2 \times 1 = 2$，即 $S(x+2) = S(x)$
2. $S(\frac{5}{2}) = S(\frac{5}{2} - 2) = S(\frac{1}{2})$
3. #狄利克雷收敛定理 ，傅里叶级数在间断点的值收敛于左右极限的平均值：
	$S(\frac{1}{2}) = \frac{f(\frac{1}{2}-0) + f(\frac{1}{2}+0)}{2}$
	$S(\frac{1}{2}) = \frac{\frac{1}{4} + (-\frac{1}{2})}{2} = \frac{\frac{1}{4} - \frac{2}{4}}{2} = \frac{-\frac{1}{4}}{2} = -\frac{1}{8}$
 [[傅立叶级数]]
[[Pasted image 20250813223511.png]]
A
-- --- 
![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=130&rect=62,753,459,798|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.130]]

1. 计算傅里叶系数 $a_n$[[傅立叶余弦系数]]  $a_n = \frac{2}{\pi} \int_0^\pi f(x) \cos(nx) dx$
	1. [[和、差角、倍角、半角、积化和差公式 和差化积公式 、辅助角公式]] $\sin x \cos(nx) = \frac{1}{2}[\sin(x+nx) + \sin(x-nx)] = \frac{1}{2}[\sin((n+1)x) - \sin((n-1)x)]$ 
	2. $a_n = \frac{2}{\pi} \int_0^\pi \frac{1}{2}[\sin((n+1)x) - \sin((n-1)x)] dx$
		$a_n = \frac{1}{\pi} \int_0^\pi [\sin((n+1)x) - \sin((n-1)x)] dx$
	3. #分情况 
		1. **当 $n=1$ 时**:
	    $a_1 = \frac{2}{\pi} \int_0^\pi \sin x \cos x dx = \frac{1}{\pi} \int_0^\pi \sin(2x) dx = \frac{1}{\pi} [-\frac{1}{2}\cos(2x)]_0^\pi = -\frac{1}{2\pi}[\cos(2\pi) - \cos(0)] = -\frac{1}{2\pi}[1-1] = 0$
	    2. **当 $n \ge 2$ 时**:
		    $a_n = \frac{1}{\pi} \left[ -\frac{\cos((n+1)x)}{n+1} + \frac{\cos((n-1)x)}{n-1} \right]_0^\pi$
			 $\cos(k\pi) = (-1)^k$ 和 $\cos((n\pm1)\pi) = \cos(n\pi \pm \pi) = -\cos(n\pi) = -(-1)^n = (-1)^{n+1}$
		3. $a_n = \frac{1}{\pi} \left\{ \left( -\frac{(-1)^{n+1}}{n+1} + \frac{(-1)^{n-1}}{n-1} \right) - \left( -\frac{1}{n+1} + \frac{1}{n-1} \right) \right\}$
			1.  $(-1)^{n+1} = (-1)^{n-1}$$a_n = \frac{1}{\pi} \left[ (-1)^{n-1} \left(\frac{1}{n-1} - \frac{1}{n+1}\right) - \left(\frac{1}{n-1} - \frac{1}{n+1}\right) \right]$
			    $a_n = \frac{1}{\pi} [(-1)^{n-1} - 1] \left( \frac{(n+1)-(n-1)}{(n-1)(n+1)} \right)$
			    $a_n = \frac{1}{\pi} [(-1)^{n-1} - 1] \frac{2}{n^2-1} = \frac{2[(-1)^{n-1}-1]}{\pi(n^2-1)}$
		4. $a_{2n} = \frac{2[-1-1]}{\pi(4n^2-1)} = \frac{-4}{\pi(4n^2-1)}$  
2.  计算极限
	1. $\lim_{n \to \infty} a_{2n} = \lim_{n \to \infty} \frac{-4}{\pi(4n^2-1)} = 0$
	2. [[无穷小公式补充]]  $\ln(1+x) \sim x$ (当 $x \to 0$ 时)
		 $\lim_{n \to \infty} n^2 \ln(1 + a_{2n}) = \lim_{n \to \infty} n^2 \cdot a_{2n}$
	3. $= \lim_{n \to \infty} n^2 \cdot \frac{-4}{\pi(4n^2-1)}$
		$= \lim_{n \to \infty} \frac{-4n^2}{\pi(4n^2-1)}$
	$= \lim_{n \to \infty} \frac{-4n^2}{4\pi n^2 - \pi} = \frac{-4}{4\pi} = -\frac{1}{\pi}$

[[Pasted image 20250813223522.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=130&rect=58,436,227,550|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.130]]

1. #展开成余弦级数 
	1. 偶函数 定义域为 $[-\pi, \pi]$  
		1. 他的 傅里-叶级数是一个余弦级数，所有正弦项的系数 $b_n$ 都为0
		周期是$2\pi$，所以半周期 $l=\pi$
2. #傅里叶系数 $a_0$ [[傅立叶余弦系数]]
	1. $a_0 = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi} f(x) dx = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi} |x| dx$  #偶函数 
		1. $a_0 = \frac{2}{\pi}\int_{0}^{\pi} x dx = \frac{2}{\pi} \left[ \frac{1}{2}x^2 \right]_0^\pi = \frac{2}{\pi} (\frac{\pi^2}{2} - 0) = \pi$
3. #傅里叶系数 $a_n$ ($n \ge 1$) 
	1. $a_n = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi} |x|\cos(\frac{n\pi x}{\pi}) dx = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi} |x|\cos(nx) dx$ #偶函数 
		1. $a_n = \frac{2}{\pi}\int_{0}^{\pi} x\cos(nx) dx$ #分部积分法  $u=x$, $dv=\cos(nx)dx$。则 $du=dx$, $v=\frac{1}{n}\sin(nx)$
			1.  $a_n = \frac{2}{\pi} \left( \left[ x \cdot \frac{\sin(nx)}{n} \right]_0^\pi - \int_0^\pi \frac{\sin(nx)}{n} dx \right)$
				$a_n = \frac{2}{\pi} \left( (\frac{\pi\sin(n\pi)}{n} - 0) - \left[ -\frac{\cos(nx)}{n^2} \right]_0^\pi \right)$
		2. 整数 $n$，$\sin(n\pi)=0$，所以第一项为0
		3. 我们知道 $\cos(n\pi) = (-1)^n$ 且 $\cos(0)=1$。
			$a_n = \frac{2}{\pi n^2}((-1)^n - 1)$
4. 当 $n$ 是偶数时 (let $n=2k, k=1,2,...$)，$(-1)^n = 1$，所以 $a_n = \frac{2}{\pi n^2}(1 - 1) = 0$
	当 $n$ 是奇数时 (let $n=2k-1, k=1,2,...$)，$(-1)^n = -1$，所以 $a_n = \frac{2}{\pi n^2}(-1 - 1) = -\frac{4}{\pi n^2}$
(2)
-  $|x| = \frac{\pi}{2} - \frac{4}{\pi} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{\cos((2n-1)x)}{(2n-1)^2}$ 
	[[狄利克雷收敛定理]]
-  将 $x=0$ 代入等式两边：
	左边：$f(0) = |0| = 0$
	右边：$\frac{\pi}{2} - \frac{4}{\pi} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{\cos((2n-1)\cdot 0)}{(2n-1)^2} = \frac{\pi}{2} - \frac{4}{\pi} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{(2n-1)^2}$
- $0 = \frac{\pi}{2} - \frac{4}{\pi} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{(2n-1)^2}$ 
- $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{(2n-1)^2} = \frac{\pi^2}{8}$

[[Pasted image 20250813223538.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=131&rect=55,723,551,799|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.131]]
![[Pasted image 20250820175942.png]]
1. 确定初始条件 
	$y(0) = 1+\sum_{n=1}^{\infty}a_n(0)^n = 1+0 = 1$ ，  $y(0)=1$
2. #转换伯努利方程 [[伯努利方程一般形式]] $y'+P(x)y=Q(x)y^n$
	1. $P(x)=-\frac{1}{6}$，$Q(x)=\frac{x}{6}$，且 $n=7$。 
	2. $z = y^{1-n} = y^{1-7} = y^{-6}$ 
	3. $\frac{dz}{dx} = \frac{d}{dx}(y^{-6}) = -6y^{-7}\frac{dy}{dx}$
	$y^{-7}y' - \frac{1}{6}y^{-6} = \frac{x}{6}$  $y^{-6} = z$ 
	 $y^{-7}y' = -\frac{1}{6}\frac{dz}{dx}$ 
	4. $(-\frac{1}{6}\frac{dz}{dx}) - \frac{1}{6}z = \frac{x}{6}$  
3. #一阶线性微分方程   #积分因子法   $\frac{dz}{dx}+P(x)z=Q(x)$ 
	1. $I(x)$ 为：
		$I(x) = e^{\int P(x)dx} = e^{\int 1 dx} = e^x$
	2. 两边同乘积分因子
		$e^x\frac{dz}{dx} + e^x z = -xe^x$
		$\frac{d}{dx}(z \cdot e^x) = -xe^x$ 
	3. #两边同时积分 $\int \frac{d}{dx}(z \cdot e^x) dx = \int -xe^x dx$ 
	    $z \cdot e^x = -\int xe^x dx + C$
	4. #分部积分法  $\int xe^x dx = x e^x - \int e^x dx = xe^x - e^x$
	    $z \cdot e^x = -(xe^x - e^x) + C = -xe^x + e^x + C$ 
	$z(x) = \frac{-xe^x + e^x + C}{e^x} = -x + 1 + Ce^{-x}$ 
4. #利用初始条件确定常数   $y(0)=1$ ， $z=y^{-6}$ 
	1.  $x=0$ 和 $z=1$ 
		1. $1 = -0 + 1 + Ce^{-0}$   $C = 0$
		2. $z(x) = 1-x$
5. 换回原变量 y(x)  $y(x) = (\frac{1}{1-x})^{\frac{1}{6}} = \frac{1}{\sqrt[6]{1-x}}$ 
	1. 
![[Pasted image 20250813223556.png]]

