![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=116&rect=68,669,425,754|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.116]]
#极值点 #拐点 #确定f（c）通解常数C取值范围  #求解微分方程 
#公式法（解微分方程） [[公式法（解微分方程）]]
#极值点  无变号 恒$\geq0 /\leq0$  #拐点  有变号 
 C范围取交集
[[Pasted image 20250813222706.png]]
B

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=116&rect=56,408,538,523|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.116]]
#法线方程  [[法线的定义]] [[微分方程]] 
#一阶线性微分方程的标准形式  
#公式法（解微分方程） [[公式法（解微分方程）]]
#利用初始条件确定常数  
微分方程的通解：
$y = x[\ln(\ln x) + C]$
[[Pasted image 20250813222717.png]]
 $C = \frac{1}{e}$
(A) $y=\frac{x}{e}+x\ln(\ln x)$


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=116&rect=67,197,312,247|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.116]]
#三角恒等式  

![[Pasted image 20250813222731.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=117&rect=57,763,311,804|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.117]]

![[Pasted image 20250813222748.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=117&rect=64,391,326,443|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.117]]
#积分因子法 [[积分因子法]]
#分部积分法  [[基本积分，反三角，对数，三角等公式]] 
[[Pasted image 20250813222759.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=118&rect=64,696,369,795|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.118]]
[[公式法（解微分方程）]] #利用初始条件确定常数  
（2）[[斜渐进线]]  [[无穷小公式补充]]  当 $t \to 0$ 时，$e^t - 1 \sim t$。

[[Pasted image 20250813222811.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=118&rect=58,350,277,476|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.118]]
#求特解 #变量代换 [[变量代换与变量互换]]
$y' = \frac{dy}{dt} = \frac{1}{dt/dy} = \frac{1}{t'}$，其中 $t' = \frac{dt}{dy}$
$e^{1/t'} = t + t'$
[[公式法（解微分方程）]] #一阶线性微分方程 
1.  计算积分因子：$e^{\int P(y)dy} = e^{\int 1 dy} = e^y$。
2. 对于我们的方程 $\frac{dt}{dy} + t = e^y$：
	-   自变量是 $y$，函数是 $t$。
	-   $P(y) = 1$
	-   $Q(y) = e^y$
3.  代入通解公式：
    $t = e^{-\int 1 dy} \left( \int e^y \cdot e^{\int 1 dy} dy + C \right)$
    $t = e^{-y} \left( \int e^y \cdot e^y dy + C \right)$
    $t = e^{-y} \left( \int e^{2y} dy + C \right)$
    $t = e^{-y} \left( \frac{1}{2}e^{2y} + C \right)$
    $t = \frac{1}{2}e^y + Ce^{-y}$
4. #利用初始条件确定常数 
	给定的初始条件是 $y(0)=0$，这意味着当 $t=0$ 时，$y=0$。
	将 $t=0, y=0$ 代入通解：
	$0 = \frac{1}{2}e^0 + Ce^{-0}$
	$0 = \frac{1}{2} \cdot 1 + C \cdot 1$
	$0 = \frac{1}{2} + C$
	解得 $C = -\frac{1}{2}$。
	$t = \frac{1}{2}e^y - \frac{1}{2}e^{-y}$
5. #消去e的-y次方   
	1. 将方程两边乘以 $e^y$ (为了消去 $e^{-y}$ 项)：
    $2te^y = (e^y)^2 - e^{-y}e^y$
    $2te^y = (e^y)^2 - 1$
	2.  整理成关于 $e^y$ 的一元二次方程：
    $(e^y)^2 - 2t(e^y) - 1 = 0$
6. #一元二次方程求根公式 #判断求根公式得出的解ex正负 解 $y = \ln(t + \sqrt{t^2 + 1})$。
---
(2) [[参数方程的求导]] 联想 ： #隐函数求导公式 
#指数与对数运算 #参数方程求导 #求导法则[[求导公式]]
**步骤 1: 计算 $\frac{dx}{dt}$ 和 $\frac{dy}{dt}$**
-   $x(t) = \sqrt{1+t^2} = (1+t^2)^{1/2}$
    $\frac{dx}{dt} = \frac{1}{2}(1+t^2)^{-1/2} \cdot (2t) = \frac{t}{\sqrt{1+t^2}}$
-   $y(t) = \ln(t + \sqrt{t^2 + 1})$
    $\frac{dy}{dt} = \frac{1}{t + \sqrt{t^2 + 1}} \cdot \frac{d}{dt}(t + \sqrt{t^2 + 1})$
    $= \frac{1}{t + \sqrt{t^2 + 1}} \cdot \left(1 + \frac{t}{\sqrt{t^2 + 1}}\right)$
    $= \frac{1}{t + \sqrt{t^2 + 1}} \cdot \left(\frac{\sqrt{t^2 + 1} + t}{\sqrt{t^2 + 1}}\right)$
    $= \frac{1}{\sqrt{t^2 + 1}}$
**步骤 2: 计算一阶导数 $\frac{dy}{dx}$**
$\frac{dy}{dx} = \frac{dy/dt}{dx/dt} = \frac{1/\sqrt{1+t^2}}{t/\sqrt{1+t^2}} = \frac{1}{t}$
**步骤 3: 计算二阶导数 $\frac{d^2y}{dx^2}$**
1.  首先计算 $\frac{d}{dt}\left(\frac{dy}{dx}\right)$：
    $\frac{d}{dt}\left(\frac{1}{t}\right) = -\frac{1}{t^2}$
2.  然后应用二阶导数公式：
    $\frac{d^2y}{dx^2} = \frac{\frac{d}{dt}\left(\frac{dy}{dx}\right)}{\frac{dx}{dt}} = \frac{-1/t^2}{t/\sqrt{1+t^2}} = -\frac{\sqrt{1+t^2}}{t^3}$
**步骤 4: 将 $t=1$ 代入计算结果**
$\left. \frac{d^2y}{dx^2} \right|_{t=1} = -\frac{\sqrt{1+1^2}}{1^3} = -\frac{\sqrt{2}}{1} = -\sqrt{2}$

最终结果为 $-\sqrt{2}$。
[[Pasted image 20250813222823.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=119&rect=60,756,529,802|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.119]]
#直线的点斜式方程 #两点间的距离公式 
涉及的知识点
	1.  **解析几何**： #直线的点斜式方程 、 #两点间的距离公式 。
	2.  **微分学**：导数的几何意义（ #切线斜率   ） 、 #微分方程 
	3.  **微分方程求解**：[[公式法（解微分方程）]]、 #变量分离法 、 #积分法 。
	4.  **代数**： #方程化简（代数） 、 #配方法 。
1. 建立切线方程求出T坐标 
	1. [[点斜式切线方程]]  #与X轴交点 
	2. 解出 $X_T$：
		$-y = y'X_T - y'x$
		$y'X_T = y'x - y$
		$X_T = x - \frac{y}{y'}$
		点 $T$ 的坐标为 $(x - \frac{y}{y'}, 0)$
2. #利用几何条件建立微分方程  $|PT| = |OT|$
	1. 根据条件 $|PT| = |OT|$，我们有 $|PT|^2 = |OT|^2$：
		$(\frac{y}{y'})^2 + y^2 = (x - \frac{y}{y'})^2$
		
		展开右边的平方项：
		$(\frac{y}{y'})^2 + y^2 = x^2 - 2x\frac{y}{y'} + (\frac{y}{y'})^2$
		方程两边消去 $(\frac{y}{y'})^2$ 项，得到：
		$y^2 = x^2 - \frac{2xy}{y'}$
		
		整理这个方程，解出 $y'$：
		$\frac{2xy}{y'} = x^2 - y^2$
		$y' = \frac{dy}{dx} = \frac{2xy}{x^2 - y^2}$
		
		这就是我们根据题目条件建立的微分方程。
3. #求解微分方程  
	[[换元法（解微分方程）]] #倒数求微分方程 $\frac{dx}{dy} = \frac{x^2 - y^2}{2xy}$
	#换元法 x=uy #对换元公式求导
	$\frac{dx}{dy} = \frac{d(uy)}{dy} = u \cdot 1 + y \frac{du}{dy} = u + y \frac{du}{dy}$
	#代入微分方程 $u + y \frac{du}{dy} = \frac{(uy)^2 - y^2}{2(uy)y} = \frac{u^2y^2 - y^2}{2uy^2} = \frac{y^2(u^2 - 1)}{2uy^2} = \frac{u^2 - 1}{2u}$
	#分离变量u和y $y \frac{du}{dy} = \frac{u^2 - 1}{2u} - u = \frac{u^2 - 1 - 2u^2}{2u} = \frac{-u^2 - 1}{2u} = -\frac{u^2 + 1}{2u}$ $\frac{2u}{u^2 + 1} du = -\frac{dy}{y}$
	#两边同时积分 $\int \frac{2u}{u^2 + 1} du = \int -\frac{dy}{y}$
	#换元法 （令 $w = u^2+1$, $dw = 2u du$）得到 $\ln(u^2+1)$ 右边的积分是 $-\ln|y|$。 #ln注意绝对值
	将 $u = \frac{x}{y}$ 代回：
		$|y|((\frac{x}{y})^2 + 1) = C_1$
		$|y|(\frac{x^2}{y^2} + 1) = C_1$
		$|y|(\frac{x^2 + y^2}{y^2}) = C_1$
		$\frac{x^2 + y^2}{|y|} = C_1$
		$x^2 + y^2 = C_1|y|$
4. #利用初始条件确定常数 $1^2 + 1^2 = C_1(1)$ $2 = C_1$ 
	1. $x^2 + y^2 = 2y$
5. 化简确定曲线范围
	1. $x^2 + (y - 1)^2 = 1$
	2. 步骤1中，我们假设了 $y' \neq 0$  $y' = \frac{2xy}{x^2 - y^2}$ 可知，当 $2xy=0$ 时 $y'=0$ $x=0$ 或 $y=0$。
	3.   如果 $x=0$，则 $(y-1)^2=1$，所以 $y-1 = \pm 1$，得到 $y=2$ 或 $y=0$。点是 $(0,2)$ 和 $(0,0)$。在点 $(0,2)$ 处，切线是水平的，$y'=0$，切线 $y=2$ 永远不与 $x$ 轴相交，这与题目设定矛盾
	4. 点 $(0,0)$ 是一个奇点，切线在此处不好定义
	5. 曲线必须经过点 $(1,1)$，并且要连续，同时要避开导致问题矛盾的点 $(0,2)$，所以我们只取这个圆在 $x>0$ 的部分，即右半圆
[[Pasted image 20250813222909.png]]
曲线 $L$ 的方程为 $x^2 + (y - 1)^2 = 1$，且 $x > 0$。
- ---
![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=119&rect=56,392,506,445|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.119]]
涉及的知识点
	1.  积分的可加性 #积分线性性质 : $\int (g(t) + h(t))dt = \int g(t)dt + \int h(t)dt$。
	2.   #变上限积分求导 如果 $F(x) = \int_{a}^{x} f(t)dt$，那么 $F'(x) = \frac{d}{dx}\int_{a}^{x} f(t)dt = f(x)$。
	3.  #乘法法则 : $(u(x)v(x))' = u'(x)v(x) + u(x)v'(x)$。
	4.  #一阶线性微分方程 [[公式法（解微分方程）]]: 形如 $y' + P(x)y = Q(x)$ 的方程的解法，本题中是其最简单的形式 $y' = y$。  
1. 变形与化简原方程
2. 对化简后的方程求导
3. #求初始条件 
4. #再求导，得微分方程
5. #解微分方程  
6. #利用初始条件确定常数  


[[Pasted image 20250813222917.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=120&rect=61,712,541,803|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.120]]
#积分因子法 
1.  [[识别方程类型]]并寻找积分因子 [[常见的积分因子（微分方程）]]
2.  方程两边同乘积分因子
3. 将方程左边写成乘积的导数形式
4. #两边同时积分 
	1. [[牛顿莱布尼茨公式]] 
5. 解出 $y(x)$ 
---
1. 证明不等式
	1. [[对解取绝对值]]
	2. 应用 #积分不等式性质$|\int_a^b f(t)dt| \le \int_a^b |f(t)|dt$ (此性质在 $a \le b$ 时成立，这里 $x \ge 0$，所以 $0 \le x$ 满足条件)：$|\int_0^x \phi(t)e^t dt| \le \int_0^x |\phi(t)e^t| dt$ [[积分不等式性质（绝对值）]]
	3. 利用已知条件
	4. 计算积分并化简
	5. 得到最终结果

[[Pasted image 20250813222931.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=120&rect=54,388,544,464|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.120]]
1. #解微分方程 [[公式法（解微分方程）]]
2.  $\int x^{-3}\ln x dx$，我们使用 #分部积分法
	1. $\int x^{-3}\ln x dx = uv - \int v du = -\frac{\ln x}{2x^2} - \int (-\frac{1}{2x^2}) \frac{1}{x} dx$
	$= -\frac{\ln x}{2x^2} + \frac{1}{2}\int x^{-3} dx = -\frac{\ln x}{2x^2} + \frac{1}{2} \left( -\frac{1}{2x^2} \right) = -\frac{\ln x}{2x^2} - \frac{1}{4x^2}$
3. $y(x) = -\frac{1}{2}\ln x + Cx^2$
4. #利用初始条件确定常数  $y(x) = -\frac{1}{2}\ln x + \frac{1}{4}x^2$
5. #计算函数在区间上的平均数 
	$\bar{y} = \frac{1}{e-1} \int_1^e y(x) dx = \frac{1}{e-1} \int_1^e \left( -\frac{1}{2}\ln x + \frac{1}{4}x^2 \right) dx$
	#lnx的积分 [[标准积分，基础积分]]
	#牛顿莱布尼茨公式 
[[Pasted image 20250813222943.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=121&rect=60,736,538,804|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.121]]
1. [[点斜式切线方程]] $y - xy'$  “距离”等于“截距”，所以我们得到方程：$x = y - xy'$
     $y' + P(x)y = Q(x)$   $y' - \frac{1}{x}y = -1$
2. [[公式法（解微分方程）]] $y(x) = x(-\ln x + C)$
3. #利用初始条件确定常数 $y(x) = -x\ln x$
4. [[平面图形的面积(积分求法)]] $A = \int_a^b |f(x)|dx$ $|y(x)| = y(x) = -x\ln x$
5. #分部积分法      $A = \left[ -\frac{1}{2}x^2\ln x \right]_{0}^{1} + \int_{0}^{1} \frac{1}{2}x dx$
	#反常积分（瑕积分）  [[反常积分的计算规则]]  [[基本极限公式(求积分）]] [[洛必达法则]]  
		对于第一项 $\left[ -\frac{1}{2}x^2\ln x \right]_{0}^{1}$，这是一个瑕积分（或称反常积分），因为在 $x=0$ 处 $\ln x$ 没有定义。我们需要求极限：
        上限 $x=1$ 处：$-\frac{1}{2}(1)^2\ln(1) = 0$。
        下限 $x \to 0^+$ 处：$\lim_{x \to 0^+} \left(-\frac{1}{2}x^2\ln x\right)$。这是一个 $0 \cdot \infty$ 型的未定式，可以使用洛必达法则。
          $\lim_{x \to 0^+} \frac{-\ln x}{2/x^2} = \lim_{x \to 0^+} \frac{-1/x}{-4/x^3} = \lim_{x \to 0^+} \frac{x^2}{4} = 0$。
        所以，第一项的值是 $0 - 0 = 0$。
    *   对于第二项：
        $\int_{0}^{1} \frac{1}{2}x dx = \left[ \frac{1}{2} \cdot \frac{x^2}{2} \right]_{0}^{1} = \left[ \frac{x^2}{4} \right]_{0}^{1} = \frac{1^2}{4} - \frac{0^2}{4} = \frac{1}{4}$

[[Pasted image 20250813222956.png]]

$\frac{1}{4}$ 


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=121&rect=50,328,517,457|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.121]]
#切线方程 #二阶常系数齐次线性微分方程 [[二阶常系数齐次线性微分方程的求解]]
1. #特征方程 本题的特征方程是：
    $r^2+2r+1=0$
    
2.  **求解特征根**：
    这个方程可以因式分解为 $(r+1)^2=0$。
    解得一对相等的实根：
    $r_1=r_2=-1$
3.  **写出通解**：
    根据二阶线性微分方程的理论，当特征方程有两个相等的实根 $r_1=r_2=r$ 时，其通解的形式为 $y=(C_1x+C_2)e^{rx}$。 #特征方程相等实根通解
    将我们求得的根 $r=-1$ 代入，得到该微分方程的通解为：
    $y=(C_1x+C_2)e^{-x}$
    其中 $C_1$ 和 $C_2$ 是待定常数。
4. #利用初始条件确定常数 
	1. 过点 $P(0,4)$ $C_2=4$
	2. 垂直于直线 $x-2y+5=0$  $m_1 \cdot m_2 = -1$，$\frac{1}{2} \cdot m_2 = -1$，  $m_2=-2$
	3. $y'(0)=-2$ ，$C_2=4$
	4. $y=(C_1x+C_2)e^{-x}$ 求导 #乘法法则 $y' = C_1e^{-x} - (C_1x+C_2)e^{-x}$
	5. $C_1 = 2$
5. $y=2(x+2)e^{-x}$
[[Pasted image 20250813223006.png]]

D
![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=122&rect=60,694,535,805|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.122]]

1. #特征方程   [[共轭复根通解]] #共轭复根的通解  $r = 1 \pm 2i$  ， $r = \alpha \pm i\beta$，$y(x) = e^{\alpha x}(C_1\cos(\beta x) + C_2\sin(\beta x))$
2. $y(x) = e^{x}(C_1\cos(2x) + C_2\sin(2x))$
3. #利用初始条件确定常数  $y(0)=0$ ->  $C_1=0$ , $y'(0)=-2$ 
	1. 求导 #乘法法则   $-2 = C_1 + 2C_2$ $C_2 = -1$
	$y(x) = -e^{x}\sin(2x)$
B
[[Pasted image 20250813223017.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=122&rect=53,494,453,553|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.122]]
1. #特征方程 $r_1 = r_2 = 1$  #特征方程相等实根通解 $y(x) = (C_1 + C_2x)e^{rx}$
2. #利用初始条件确定常数  $y(0) = 0$ $C_1 = 0$ ， $y'(0) = 1$ 求导 #乘法法则   $C_2 + C_1 = 1$
3. $y(x) = (0 + 1 \cdot x)e^x = xe^x$
4. $\int_{-\infty}^{0} y(x)dx = \int_{-\infty}^{0} xe^x dx$ #反常积分的计算规则 #分部积分法 
5. $\int xe^x dx = x e^x - \int e^x dx = xe^x - e^x + C = (x-1)e^x + C$
	1. $= \lim_{a \to -\infty} [(x-1)e^x]_{a}^{0}$
		$= [(0-1)e^0] - \lim_{a \to -\infty} [(a-1)e^a]$
		$= (-1 \cdot 1) - \lim_{a \to -\infty} (a-1)e^a$
		$= -1 - \lim_{a \to -\infty} (a-1)e^a$
	#洛必达法则  $\lim_{a \to -\infty} (a-1)e^a = \lim_{a \to -\infty} \frac{a-1}{e^{-a}}$
	  $\lim_{a \to -\infty} (a-1)e^a = 0$。
	  $\int_{-\infty}^{0} xe^x dx = -1 - 0 = -1$

[[Pasted image 20250813223034.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=122&rect=64,277,541,327|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.122]]
1. 分析通解，确定特征根  $C_1$ ， $e^x(C_2\cos(2x) + C_3\sin(2x))$
2.  $C_1 e^{0 \cdot x}$  $Ce^{rx}$ 的项对应一个实根 $r$。在这里，$r=0$ 
	#共轭复根的通解  $y(x) = e^{\alpha x}(C_1\cos(\beta x) + C_2\sin(\beta x))$ $r = \alpha \pm i\beta$
	#特征方程   现在，我们来化简这个方程：
	$r[(r-1) - 2i][(r-1) + 2i] = 0$ $r[(r-1)^2 - (2i)^2] = 0$
		$r_1 = 0$, $r_2 = 1 + 2i$, $r_3 = 1 - 2i$。
	$r[(r-1) - 2i][(r-1) + 2i] = 0$
	$r^3 - 2r^2 + 5r = 0$
$y''' - 2y'' + 5y' = 0$
[[Pasted image 20250813223044.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=123&rect=60,677,429,798|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.123]]
1. 分析结构 这是一个二阶常系数非齐次线性微分方程。右侧的非齐次项 $f(x)=e^{\frac{3}{2}x}(3x^2+2)$ 的形式是 $e^{\alpha x}P_m(x)$，其中：   $\alpha = \frac{3}{2}$，  $P_m(x) = 3x^2+2$ 是一个二次多项式 ($m=2$)。
2. #特征方程  [[二阶常系数齐次线性微分方程的求解]]$r_1=r_2=\frac{3}{2}$   #特征方程相等实根通解  $y(x) = (C_1 + C_2x)e^{rx}$
3. [[非齐次项的特解确定规则]] [[齐次项非齐次]]   $\alpha$ 是特征方程的二重根时，$k$ 应该取值为 $2$
[[Pasted image 20250813223055.png]]
D

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=123&rect=61,452,540,523|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.123]]
#较复杂  #知识点融合较多 
 1. 求对应其次方程的解[[线性方程的叠加原理]] 
		 1. 根据叠加原理，任意两个非齐次方程的解之差都是对应齐次方程的解。我们利用已知的三个解 $y_1, y_2, y_3$ 来构造齐次方程的解。
			1.  计算 $y_1 - y_2$：
			    $y_1 - y_2 = (xe^x + e^{2x}) - (xe^x + e^{-x}) = e^{2x} - e^{-x}$
			2.  计算 $y_1 - y_3$：
			    $y_1 - y_3 = (xe^x + e^{2x}) - (xe^x + e^{2x} - e^{-x}) = e^{-x}$
			3.  计算 $y_2 - y_3$：
			    $y_2 - y_3 = (xe^x + e^{-x}) - (xe^x + e^{2x} - e^{-x}) = 2e^{-x} - e^{2x}$
		2.[[线性微分方程解的结构]]  
			$e^{2x} - e^{-x}$ 也是齐次方程的解。因为齐次方程的解的线性组合仍然是其解，所以 $(e^{2x} - e^{-x}) + e^{-x} = e^{2x}$ 也必然是齐次方程的解。
 齐次方程的两个线性无关的解：$e^{2x}$ 和 $e^{-x}$
 基本解是 $e^{2x}$ 和 $e^{-x}$。这意味着对应的特征方程的两个根是 $r_1 = 2$ 和 $r_2 = -1$。
 2. [[二阶常系数齐次线性微分方程的求解]]  特征根是两个不相等的实根 $r_1$ 和 $r_2$，那么齐次方程的通解为 $y_h = C_1 e^{r_1 x} + C_2 e^{r_2 x}$
$r^2 - r - 2 = 0$  ， $y'' - y' - 2y = f(x)$
3. 确定一个特解并求出微分方程的右侧
可以选择 $y_p = xe^x$ 作为非齐次方程的一个特解
为了求出 $f(x)$，我们将特解 $y_p$ 代入微分方程的左侧：
	$f(x) = y_p'' - y_p' - 2y_p$
首先计算 $y_p$ 的一阶和二阶导数：
	$y_p = xe^x$
	$y_p' = \frac{d}{dx}(xe^x) = 1 \cdot e^x + x \cdot e^x = (1+x)e^x$
	$y_p'' = \frac{d}{dx}((1+x)e^x) = 1 \cdot e^x + (1+x) \cdot e^x = (2+x)e^x$
现在将它们代入方程左侧：
	$f(x) = y_p'' - y_p' - 2y_p$
	$f(x) = (2+x)e^x - (1+x)e^x - 2(xe^x)$
	$f(x) = (2 + x - 1 - x - 2x)e^x$
	$f(x) = (1 - 2x)e^x$

$y'' - y' - 2y = (1 - 2x)e^x$
[[Pasted image 20250813223109.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=123&rect=58,234,312,286|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.123]]
#较复杂 #计算量大  #知识点融合较多 
[[二阶常系数非齐次线性微分方程求解]]
1. 求齐次项通解 [[二阶常系数齐次线性微分方程的求解]]  
	#特征方程 $r^2-2r+1=0$ $r_1=r_2=1$ #特征方程相等实根通解  $Y=(C_1+C_2x)e^{rx}$
	1. 通解  $Y=(C_1+C_2x)e^x$
2. 求非齐次项特解 
	1. #待定系数法求非齐次项特解 #非齐次项求解  
		1.  $f(x)=2(3x^2-2)e^x = (6x^2-4)e^x$ ，$P_n(x)e^{\alpha x}$
			1. 二次多项式（$n=2$），并且 $\alpha=1$
		#检查alpha是否是特征方程的根
			当 $\alpha$ 是特征方程的 $k$ 重根时，我们应该设特解的形式为：$y^*=x^k Q_n(x)e^{\alpha x}$
			 $Q_n(x)$ 是一个与 $P_n(x)$ 同次
			  $k=2$ (因为 $\alpha=1$ 是二重根)
			   $Q_n(x)$ 是一个二次多项式，我们设为 $Q_2(x)=Ax^2+Bx+C$
			   $\alpha=1$
			   $y^*=x^2(Ax^2+Bx+C)e^x=(Ax^4+Bx^3+Cx^2)e^x$
			将 $y^*$ 及其导数代入原方程 $y''-2y'+y=(6x^2-4)e^x$ 后，经过 #化简和系数比较 （求导 #乘法法则 ），可以得到：
				$A=\frac{1}{2}$ （对应图片中的 $a_0$）
				$B=0$ （对应图片中的 $a_1$）
				$C=-2$ （对应图片中的 $a_2$）
	于是，我们得到特解为：
	$y^*=x^2(\frac{1}{2}x^2+0x-2)e^x=x^2(\frac{1}{2}x^2-2)e^x$
3. 组合得到通解
	$y=Y+y^*$
	$y=(C_1+C_2x)e^x+x^2(\frac{x^2}{2}-2)e^x$

[[Pasted image 20250813223123.png]]


![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=124&rect=63,766,376,803|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.124]]
[[二阶常系数非齐次线性微分方程求解]]  
1. [[二阶常系数齐次线性微分方程的求解]]  #特征方程$r^2 + 4r + 5 = 0$  #求根公式  $r = -2 \pm i$
	#共轭复根的通解 $y_c = e^{\alpha x}(C_1 \cos(\beta x) + C_2 \sin(\beta x))$
		$y_c = e^{-2x}(C_1 \cos x + C_2 \sin x)$ [[待定系数法（微分方程）]]
2. #非齐次项求解   #待定系数法求非齐次项特解 设特解为：$y_p = A\cos x + B\sin x$
	1. $y_p$的一阶和二阶导数
		$y_p' = -A\sin x + B\cos x$
		$y_p'' = -A\cos x - B\sin x$
	2. $y'' + 4y' + 5y = 8\cos x$
		1. $(4A + 4B)\cos x + (-4A + 4B)\sin x = 8\cos x$
			$A = 1，B=1$
	非齐次方程的一个特解$y_p = \cos x + \sin x$
3. $y(x) = y_c + y_p = e^{-2x}(C_1 \cos x + C_2 \sin x) + \cos x + \sin x$
	1. 特解部分$y_p = \cos x + \sin x$，$\sin x$和$\cos x$的值域都是$[-1, 1]$，所以这部分是始终有界的
	2. 齐次解部分$y_c = e^{-2x}(C_1 \cos x + C_2 \sin x)$。
	    *其中，$(C_1 \cos x + C_2 \sin x)$这部分也是有界的。
	    关键是指数项$e^{-2x}$。当$x \to -\infty$时，$-2x \to +\infty$，因此$e^{-2x} \to +\infty$
	为了使整个解$y(x)$在$x \to -\infty$时有界，我们必须消除这个无界项。唯一的方法就是令它的系数为零，即 :$C_1 = 0$ 且 $C_2 = 0$

$y(x) = \cos x + \sin x$
[[Pasted image 20250813223138.png]]

![[【A4】26张宇1000题数一基础篇.pdf#page=124&rect=62,501,442,547|【A4】26张宇1000题数一基础篇, p.124]]

1.  [[欧拉-柯西方程]]  #变量代换法（将欧拉方程转化为线性微分方程）  #链式法则 $x=e^t$  $t=\ln x$
	1. 用新变量 $t$ 来表示 $y'$ 和 $y''$
		1.  #链式法则 $y' = \frac{dy}{dx} = \frac{dy}{dt}\frac{dt}{dx} = \frac{dy}{dt} \cdot \frac{1}{x}$ $xy' = \frac{dy}{dt}$
		2. $y'' = \frac{d}{dx}(y') = \frac{d}{dx}(\frac{1}{x}\frac{dy}{dt})$
			1. #乘法法则  $y'' = (-\frac{1}{x^2})\frac{dy}{dt} + \frac{1}{x}\frac{d}{dx}(\frac{dy}{dt})$
			2. 再次使用 #链式法则  $\frac{d}{dx}(\frac{dy}{dt}) = \frac{d}{dt}(\frac{dy}{dt})\frac{dt}{dx} = \frac{d^2y}{dt^2}\cdot\frac{1}{x}$
			3. $y'' = -\frac{1}{x^2}\frac{dy}{dt} + \frac{1}{x}(\frac{d^2y}{dt^2}\cdot\frac{1}{x}) = \frac{1}{x^2}(\frac{d^2y}{dt^2} - \frac{dy}{dt})$
		$x^2y'' = \frac{d^2y}{dt^2} - \frac{dy}{dt}$ ，$(\frac{d^2y}{dt^2} - \frac{dy}{dt}) + 3(\frac{dy}{dt}) + 3y = 0$ 
		整理后得到一个关于 $t$ 的常系数线性齐次微分方程：
			$\frac{d^2y}{dt^2} + 2\frac{dy}{dt} + 3y = 0$
	2. [[二阶常系数齐次线性微分方程的求解]]  #特征方程 $r^2+2r+3=0$
		1. #求根公式  $r = -1 \pm i\sqrt{2}$ 
		2. #共轭复根的通解  $y(t) = e^{-t}(C_1\cos(\sqrt{2}t) + C_2\sin(\sqrt{2}t))$
	3. 将解转换回原变量 $x$ ， $t=\ln x$
		$y(x) = e^{-\ln x}(C_1\cos(\sqrt{2}\ln x) + C_2\sin(\sqrt{2}\ln x))$
		因为 $e^{-\ln x} = (e^{\ln x})^{-1} = x^{-1} = \frac{1}{x}$，所以原方程的通解为：
		$y(x) = \frac{1}{x}[C_1\cos(\sqrt{2}\ln x) + C_2\sin(\sqrt{2}\ln x)]$
	4. #利用初始条件确定常数  
		1. $y(1)=0$ $0 = C_1(1) + C_2(0) \implies C_1=0$
		2. $y'(1)=\sqrt{2}$ ， $\sqrt{2}C_2 = \sqrt{2} \implies C_2=1$
	5. $y = \frac{0 \cdot \cos(\sqrt{2}\ln x) + 1 \cdot \sin(\sqrt{2}\ln x)}{x}$
$y = \frac{\sin(\sqrt{2}\ln x)}{x}$
[[Pasted image 20250813223155.png]]